{
	" (User)": " (사용자)",
	"(Version: {l})": "(버전: {l})",
	"* The device connected should support this service.": "단, 연결된 기기가 이 기능을 지원해야 합니다.",
	"* This feature is applied once and only once when the TV is turned off.": "* 이 기능은 TV가 꺼질 때 한번만 실행됩니다.",
	"* This feature is available on certain devices only.": "단, 해당 기능을 지원하는 기기만 찾을 수 있습니다.",
	"* This mode expresses the FILMMAKER MODE's intentions clearly but may look darker than other picture modes.": "* 이 모드는 제작자의 의도를 잘 표현하지만 다른 영상 모드보다 어둡게 보일 수 있습니다.",
	"* This settings is only available for Internal TV Speaker.": "단, TV 내부 스피커로 들을 때만 적용됩니다.",
	"* Though this option is set to ON, the screen saver will not work to avoid disturbing your viewing experience on external inputs like Live TV.": "단, '켜짐'으로 설정되어 있더라도 현재 방송과 같은 비디오 외부입력 상황에서는 시청을 방해하지 않기 위해 스크린 세이버가 동작하지 않습니다.",
	"* You can control the app which supports the function on your mobile device.": "단, 모바일 기기 내 해당 기능을 지원하는 앱으로 조작해야 합니다.",
	"1) Turn the Bluetooth on the other device off.": "1) 다른 블루투스 기기의 전원을 꺼주세요.",
	"10 Points Code Value": "10 포인트 Code Value",
	"10 Points IRE": "10 포인트 IRE",
	"10 and Above": "10 이상",
	"10 min": "10분",
	"11 and Above": "11 이상",
	"12 Hours": "12시간",
	"12 and Above": "12 이상",
	"120 min": "120분",
	"13 and Above": "13 이상",
	"14 and Above": "14 이상",
	"14 by 9": "14대9",
	"15 and Above": "15 이상",
	"16 and Above": "16 이상",
	"16 by 9": "16대9",
	"17 and Above": "17 이상",
	"18 and Above": "18 이상",
	"180 min": "180분",
	"19 and Above": "19 이상",
	"2 Channel": "2 채널",
	"2 Hours": "2시간",
	"2 Points": "2 포인트",
	"2) Turn the Bluetooth device to connect off and on.": "2) 연결하려는 블루투스 기기의 전원을 껐다가 켜주세요.",
	"20 Points Code Value": "20 포인트 Code Value",
	"20 Points IRE": "20 포인트 IRE",
	"20 and Above": "20 이상",
	"20 min": "20분",
	"21 by 9": "21대9",
	"22 Points Code Value": "22 포인트 Code Value",
	"22 Points IRE": "22 포인트 IRE",
	"24 Hours": "24시간",
	"240 min": "240분",
	"3 Hours": "3시간",
	"30 min": "30분",
	"32 by 12": "32대12",
	"32 by 9": "32대9",
	"3G/4G Connection": "3G/4G 네트워크 연결",
	"4 Hours": "4시간",
	"4 Hours Auto Power Off": "4시간 자동 전원 꺼짐",
	"4 and Above": "4 이상",
	"4 by 3": "4대3",
	"4-Way Zoom": "사방향 줌",
	"5 and Above": "5 이상",
	"5.1 Channel": "5.1 채널",
	"6 Hours": "6시간",
	"6 and Above": "6 이상",
	"60 min": "60분",
	"7 and Above": "7 이상",
	"8 Hours": "8시간",
	"8 and Above": "8 이상",
	"9 and Above": "9 이상",
	"90 min": "90분",
	"AD ID is used to identify this device for advertising purposes and to facilitate certain ads that may be of interest to you. You can reset the AD ID or limit AD ID tracking below.": "광고 식별자는 광고를 위한 장치 식별에 사용됩니다. LG전자는 광고 식별자를 활용하여 사용자의 관심정보에 기반한 맞춤형 광고를 제공합니다. 아래에서 사용자는 광고 식별자를 초기화하거나 관심정보의 추적을 제한할 수 있습니다.",
	"AI Acoustic Tuning": "인공지능 공간인식 사운드",
	"AI Acoustic Tuning Options": "인공지능 공간인식 사운드 옵션",
	"AI Acoustic Tuning is disabled.": "인공지능 공간인식 사운드 기능을 사용하지 않습니다.",
	"AI Brightness Control": "인공지능 밝기 최적화",
	"AI Picture": "인공지능 화질",
	"AI Picture Pro": "인공지능 화질 프로",
	"AI Recommendation": "인공지능 맞춤 추천",
	"AI Service": "인공지능 서비스",
	"AI Sound": "인공지능 사운드",
	"AI Sound Pro": "인공지능 사운드 프로",
	"ASC": "최적 음향",
	"AV": "외부입력",
	"AV Sync Adjustment": "화면/소리 싱크 조절",
	"AV1": "외부입력1",
	"AV2": "외부입력2",
	"AV3": "외부입력3",
	"Abidjan": "아비장",
	"Accessibility": "접근성",
	"Account Management": "계정 관리",
	"Accra": "아크라",
	"Activating this option will stop the collection and tracking of ad-related personal data from this Smart TV. Turning on the toggle may impact the types of ads you see going forward, but it will not stop you from receiving ads.": "관심정보의 추적을 제한하는 경우 사용자 관심정보의 수집이 중지되어 맞춤형 광고가 제공되지 않을 수 있습니다.",
	"Activating this toggle will cause LGE to instruct its third party providers to cease commercializing your personal information. Unless you separately opt out, you can still access services like Live Plus, LG Channels, and Who.Where.What?.": "개인 정보 판매 거부 설정을 통해 사용자는 자신의 개인정보가 다른 업체를 통해 상용화되는 것을 거부할 수 있습니다. 사용자가 관련 서비스들에 대해 별도의 철회를 하지 않는 한 Live Plus, LG Channels, Who.Where.What? 등의 서비스는 계속 사용하실 수 있습니다.",
	"Adak": "아닥",
	"Add Network": "네트워크 추가",
	"Add a hidden wireless network": "무선 네트워크 추가",
	"Add wireless network by manually entering network name (SSID).": "연결할 네트워크의 이름(SSID)을 직접 입력하여 추가합니다.",
	"Addis Ababa": "아디스아바바",
	"Additional Audio Selection": "추가 오디오 선택",
	"Additional Settings": "추가 설정",
	"Address Setting": "주소 설정",
	"Aden": "아덴",
	"Adjust Audio Guidance pitch.": "음성 안내의 소리 높낮이를 조절합니다.",
	"Adjust Audio Guidance speed.": "음성 안내의 빠르기를 조절합니다.",
	"Adjust Audio Guidance volume.": "음성 안내의 소리 크기를 조절합니다.",
	"Adjust Backlight brightness to brighten or darken the screen.": "백라이트 밝기를 조절하여 화면을 밝게 하거나 어둡게 합니다.",
	"Adjust Screen Position": "화면 위치 조정",
	"Adjust Zoom Ratio": "줌 배율 조정",
	"Adjust animation effect shown on the home at certain times.": "특정 기간에 홈에 표시되는 애니메이션 효과를 켜거나 끕니다.",
	"Adjust brightness by analyzing image movements to prevent glare and reduce energy consumption.": "영상의 움직임에 따라 화면의 밝기를 조정하여, 눈부심을 방지하고 소비 전력을 줄입니다.",
	"Adjust brightness of the LG logo.": "LG 로고의 밝기를 조절합니다.",
	"Adjust color and saturation for a more vivid image.": "영상의 색상과 채도를 조절하여 색감을 더욱 화사하고 생동감있게 표현합니다.",
	"Adjust color temperature automatically to reduce eye strain.": "색온도를 자동으로 조절하여 눈의 피로도를 낮춥니다.",
	"Adjust cursor speed.": "포인터가 움직이는 속도를 조절합니다.",
	"Adjust edge sharpness. Higher values increase the crispness and clarity of the image.": "사물 윤곽의 선명도를 조절합니다. 50에 가까울수록 윤곽이 또렷해지며 선명해집니다.",
	"Adjust gamma settings to compensate for the brightness of the input signal.": "영상의 중간 밝기를 조절합니다.",
	"Adjust left/right audio balance.": "좌우 스피커의 소리 크기를 조절합니다.",
	"Adjust luminance for selected color.": "선택한 색의 밝기를 조절합니다.",
	"Adjust luminance level for selected IRE point.": "선택한 IRE 포인트의 휘도를 조절합니다.",
	"Adjust peak brightness for the brightest luminance.": "밝기 향상 메뉴를 조정하여 화면의 최대 휘도를 조절합니다.",
	"Adjust remote's cursor speed and appearance.": "리모컨 포인터의 움직이는 속도와 크기를 조절합니다.",
	"Adjust saturation for selected color.": "선택한 색의 맑고 탁한 정도를 조절합니다.",
	"Adjust screen brightness to reduce energy consumption.": "화면 밝기를 조절하여 에너지를 절약할 수 있습니다.",
	"Adjust the OLED LIGHT to brighten or darken the screen.": "올레드 라이트 밝기를 조절하여 화면을 밝게 하거나 어둡게 합니다.",
	"Adjust the audio timing to synchronize the video and audio.": "화면과 소리가 서로 시간차가 날 때 이를 조절하여 맞춥니다.",
	"Adjust the balance of red and green to display the tint on the screen.": "빨간색과 녹색의 균형을 조절하여 화면의 색조를 표현합니다.",
	"Adjust the color balance by change color temperature, luminance, and red, green, blue intensity.": "색온도와 휘도 및 빨간색, 녹색, 파란색의 강도를 변경하여 색의 균형을 조절합니다.",
	"Adjust the contrast, resolution, etc for individual picture mode in detail and set preferred color, gamma, etc additionally.": "각 영상 모드의 명암, 선명도 등을 더 상세하게 조절하고, 선호 색상, 감마 등을 추가적으로 설정합니다.",
	"Adjust the difference between bright and dark areas of the screen. Higher values intensify the difference.": "화면의 밝은 부분과 어두운 부분의 차이를 조절합니다. 100에 가까울수록 차이가 커집니다.",
	"Adjust the frame ratio in the same way with the movie and it provides the feeling of the movie theater.": "영화 상영과 동일하게 프레임 비율을 조절하여 영화관에서 보는 느낌을 표현합니다.",
	"Adjust the luminance of static images such as logos, etc and prevent picture quality issues that may cause when the TV has been turned on for an extended period of time.": "로고 등 화면 내 고정된 이미지의 휘도를 조정하여, 장시간 TV가 켜져 있을 때 발생할 수 있는 문제를 방지합니다.",
	"Adjust the screen color to be pale or deep.": "화면의 색상을 연하거나 진하게 조절합니다.",
	"Adjust the sound to meet your taste for each sound frequency band.": "주파수 대역별로 취향에 맞게 소리를 조절합니다.",
	"Adjust the timing to synchronize when the video and audio have time difference.": "화면과 소리가 서로 시간차가 날 때 이를 조절하여 맞춥니다.",
	"Adjust the tint to brighten or darken the screen.": "화면의 색감을 밝거나 어둡게 조절합니다.",
	"Adjust the volume you want with pressing remote's volume key.": "리모컨 볼륨 키를 누를 때 소리가 커지거나 작아지는 양을 조절합니다.",
	"Adjust tint for selected color.": "선택한 색의 색감을 조절합니다.",
	"Adjust whether to display the home promotion.": "홈에 표시되는 프로모션을 켜거나 끕니다.",
	"Adjusting Luminance": "휘도 조정",
	"Adolescent over 13 are allowed to watch.": "13세 이상 청소년이 시청할 수 있습니다.",
	"Adolescent over 14 are allowed to watch.": "14세 이상 시청할 수 있습니다.",
	"Adolescent over 16 are allowed to watch.": "16세 이상 시청할 수 있습니다.",
	"Adult": "성인",
	"Adult Language": "성인용 언어",
	"Adults only.": "성인용 프로그램",
	"Advanced": "고급 설정",
	"Advanced Controls": "고급 설정",
	"Advanced Wi-Fi Settings": "Wi-Fi 고급 설정",
	"Advertisement": "광고",
	"Afghanistan": "아프가니스탄",
	"Afrikaans": "아프리칸스어",
	"After changing the country, all currently tuned channels will be deleted. To re-tune channels, please go to Auto Tuning. Do you want to continue?": "방송 국가를 변경하면 현재 검색된 전체 채널이 삭제됩니다. '자동 채널 검색'에서 다시 채널을 검색할 수 있습니다. 계속하시겠습니까?",
	"After changing your Zip Code, all current Freesat channels will be deleted. To re-tune channels, please go to Auto Tuning. Do you want to continue?": "우편번호를 변경하면 현재 검색된 모든 Freesat 채널이 삭제됩니다. '자동 채널 검색'에서 다시 채널을 검색할 수 있습니다. 계속하시겠습니까?",
	"After you change your country, you can scan for your channels using Auto Tuning. Do you want to continue?": "국가 변경 후에 자동 채널 기능으로 채널을 재설정할 수 있습니다. 계속하시겠습니까?",
	"Ages 2-7 are allowed to watch.": "2-7세 어린이가 시청할 수 있습니다.",
	"Albania": "알바니아",
	"Albanian": "알바니아어",
	"Alerts you by sound when the TV is turned on or off.": "TV를 켜거나 끌 때 소리로 알려줍니다.",
	"Algeria": "알제리",
	"Algiers": "알제",
	"All Children": "모든 어린이 시청 가능 등급",
	"All ages are allowed to watch.": "모든 연령이 시청할 수 있습니다.",
	"All current settings for {pictureMode} mode will be reset. Do you want to continue?": "{pictureMode} 모드의 하위 상세 설정값들이 초기화됩니다. 계속하시겠습니까?",
	"All sound effect settings for Standard Mode will be reset. Do you want to continue?": "표준 모드의 음향 효과 설정값이 초기화됩니다. 계속하시겠습니까?",
	"Allow Automatic Updates": "자동 업데이트 허용",
	"Almaty": "알마티",
	"Also, You can adjust the detailed settings for Bluetooth Surround sound.": "또한, 블루투스 서라운드 음향의 상세 값을 조절할 수 있습니다.",
	"Always Open": "항상 열기",
	"Always-on Off Time": "Always-on 해제 시간",
	"Amman": "암만",
	"Amsterdam": "암스테르담",
	"An error has occurred while copy channels.": "채널 복사 도중 오류가 발생하였습니다.",
	"An important software update is available.": "소프트웨어 업데이트가 있습니다.",
	"Anadyr": "아나디리",
	"Analog Mode": "아날로그 모드",
	"Analog TV": "아날로그 TV",
	"Analyze characteristics of sound and optimize sound for each content in real time.": "입력된 사운드의 특성을 분석하여 콘텐츠에 맞는 최적의 음향을 실시간으로 감상할 수 있습니다.",
	"Anchorage": "앵커리지",
	"Angola": "앙골라",
	"Antananarivo": "안타나나리보",
	"Antenna": "안테나",
	"Antenna ATV": "안테나 ATV",
	"Antenna DTV": "안테나 DTV",
	"Antenna Radio": "안테나 라디오",
	"Antenna UHDTV": "안테나 UHDTV",
	"Antigua and Barbuda": "앤티가 바부다",
	"Any Supplementary Audio": "전체 추가 오디오",
	"Apia": "아피아",
	"App Alarm": "앱 알람",
	"Application Locks": "애플리케이션 잠금",
	"Apply the detailed setting values of current picture mode to all inputs or apps.": "현재 영상 모드의 상세 설정값을 전체 입력 및 앱에 적용합니다.",
	"Apply to all inputs": "전체 입력에 적용",
	"Applying value to all inputs...": "모든 입력에 변경 값을 적용 중입니다...",
	"Aqtöbe": "악툐베",
	"Arabic": "아랍어",
	"Araguaína": "아라구아이나",
	"Argentina": "아르헨티나",
	"Armenia": "아르메니아",
	"Aruba": "아루바",
	"Ashgabat": "아슈하바트",
	"Asmara": "아스마라",
	"Aspect Ratio": "화면 크기",
	"Aspect Ratio Settings": "화면 크기 설정",
	"Assamese": "아삼어",
	"Assign channels to remote buttons so you can quickly jump to them.": "원하는 채널에 리모컨 단축번호를 지정하여 더욱 쉽게 채널을 전환합니다.",
	"Asunción": "아순시온",
	"Athens": "아테네",
	"Atikokan": "아티코칸",
	"Auckland": "오클랜드",
	"Audio Delay": "오디오 딜레이",
	"Audio Description": "화면 해설",
	"Audio Description Volume": "화면 해설 볼륨",
	"Audio Guidance": "음성 안내",
	"Audio Language": "오디오 언어",
	"Audio Out (Line Out)": "외부 오디오 기기(오디오 출력)",
	"Audio Type": "오디오 유형",
	"Australia": "오스트레일리아",
	"Austria": "오스트리아",
	"Auto": "자동",
	"Auto Detect": "주변 기기 찾기",
	"Auto Device Detection": "자동 기기 설정",
	"Auto Genre Selection": "콘텐츠 맞춤 화질",
	"Auto Power Off": "TV 자동 꺼짐",
	"Auto Power Sync": "자동 전원",
	"Auto Start": "자동 실행",
	"Auto Volume": "자동 음량",
	"Automatically adjust the gap in sound volume, or set the volume of sound that is adjusted at a time with the volume key on remote control.": "소리 크기의 차이를 자동으로 맞추거나, 리모컨 볼륨키로 한 번에 조절되는 소리 크기를 설정합니다.",
	"Automatically adjust to a picture value optimized for Dolby HDR contents genre.": "Dolby HDR 콘텐츠 장르에 맞추어 최적화된 화질 값으로 자동 조정됩니다.",
	"Automatically adjust to a picture value optimized for contents genre.": "콘텐츠 장르에 맞추어 최적화된 화질 값으로 자동 조정됩니다.",
	"Automatically change to FILMMAKER MODE when movie content is recognized.": "영화 콘텐츠 인식 시 FILMMAKER MODE로 자동 전환됩니다.",
	"Automatically optimize picture quality based on color and brightness of ambient light.": "조명색과 밝기에 따라 최적화질로 설정합니다.",
	"Automatically update system software when an update is found.": "최신 소프트웨어가 있을 경우 자동으로 업데이트합니다.",
	"Available Internal Storage": "사용 가능한 내부 저장소",
	"Azerbaijan": "아제르바이잔",
	"Azores": "아조레스",
	"BG Color": "배경 색상",
	"BG Opacity": "배경 투명도",
	"Back": "이전",
	"Backlight": "백라이트",
	"Baghdad": "바그다드",
	"Bahamas": "바하마",
	"Bahrain": "바레인",
	"Baku": "바쿠",
	"Balance": "음균형",
	"Bamako": "바마코",
	"Bangkok": "방콕",
	"Bangladesh": "방글라데시",
	"Bangui": "방기",
	"Banjul": "반줄",
	"Barbados": "바베이도스",
	"Basque": "바스크어",
	"Bass Boost": "저음 강화",
	"Behavior may vary depending on connected device.": "위 동작은 연결된 기기에 따라 달라질 수 있습니다.",
	"Beijing": "베이징",
	"Beirut": "베이루트",
	"Belarus": "벨라루스",
	"Belgium": "벨기에",
	"Belgrade": "베오그라드",
	"Belize": "벨리즈",
	"Belém": "벨렝",
	"Bengali": "벵갈어",
	"Benin": "베냉",
	"Berlin": "베를린",
	"Bermuda": "버뮤다",
	"Bhutan": "부탄",
	"Bishkek": "비쉬케크",
	"Bissau": "비사우",
	"Black": "검은색",
	"Black Level": "블랙 레벨",
	"Blanc-Sablon": "블랑 사블롱",
	"Blantyre": "블랜타이어",
	"Block TV programs broadcast in English based on their content ratings.": "등급에 따라 영어 TV 프로그램의 시청을 제한합니다.",
	"Block TV programs broadcast in French based on their content ratings.": "등급에 따라 프랑스어 TV 프로그램의 시청을 제한합니다.",
	"Block content based on genre.": "프로그램 장르에 따라 시청을 제한합니다.",
	"Blue": "파란색",
	"Bluetooth": "블루투스",
	"Bluetooth Speaker Mode": "Bluetooth 스피커 모드",
	"Bluetooth Surround Sound + Internal TV Speaker": "블루투스 서라운드 + TV 내부 스피커",
	"Bluetooth Surround Sound Setup": "블루투스 서라운드 설정",
	"Boa Vista": "보아비스타",
	"Bogotá": "보고타",
	"Bolivia": "볼리비아",
	"Bosnia": "보스니아 헤르체코비나",
	"Bosnia And Herzegovina": "보스니아 헤르체고비나",
	"Bosnian": "보스니아어",
	"Botswana": "보츠와나",
	"Bratislava": "브라티슬라바",
	"Brazil": "브라질",
	"Brazzaville": "브라자빌",
	"Brightness": "밝기",
	"Broadcast Country": "방송 국가",
	"Broadcast Mail": "방송 메일",
	"Broken Hill": "브로컨힐",
	"Brussels": "브뤼셀",
	"Bucharest": "부카레스트",
	"Budapest": "부다페스트",
	"Buenos Aires": "부에노스아이레스",
	"Bujumbura": "부줌부라",
	"Bulgaria": "불가리아",
	"Bulgarian": "불가리아어",
	"Burkina Faso": "부르키나파소",
	"Burundi": "부룬디",
	"By pressing 'Reset', you will delete all the ad-related data LGE has collected from this Smart TV in the past. Pressing 'Reset' may impact the types of ads you see going forward, but it will not stop you from receiving ads.": "초기화 버튼을 누르는 경우 기존의 광고 식별자로 수집 된 사용자의 관심정보는 삭제되고 새로운 광고 식별자로 수집 된 사용자 관심정보에 기반한 맞춤형 광고가 제공됩니다.",
	"By turning Live Plus on, you are consenting to the collection of television viewing information by LG Electronics Inc. (\"LGE\") through ACR module, which may be shared on an anonymized basis to third parties to provide you with interactive services. We may also share aggregated anonymized information to third parties for marketing purposes. Please note that we do not knowingly collect or distribute the above information from or about children under 13. Detailed information about Live Plus is illustrated in Viewing Information (terms) which may be accessed in the SmartTV settings menu. LGE highly recommend that you review the full version of Viewing Information (terms) before you activate Live Plus function.": "Live Plus를 켜시면 시청정보 수집에 동의 하는 것이며 시청 프로그램 방송의 실시간 양방향 부가 서비스를 사용 하실 수 있습니다. 수집된 시청정보는 익명 처리되어 서비스 제공 또는 마케팅 목적으로 제3자에게 제공될 수 있으며, 13세 미만 어린이에 대한 정보를 의도적으로 수집 또는 배포하지 않습니다. Live Plus 기능 활성화 시, 스마트 TV 설정 메뉴의 Live Plus 약관 전문을 읽어 보시기를 권장합니다.",
	"By turning Live Plus on, you understand that the content displayed on your TV can be recognized, and the viewing information may be used to provide you with an enhanced viewing experience and personalized services including content recommendations and advertisements. Please review the Privacy Policy and relevant User Agreements in the TV Settings menu for more information.": "라이브플러스 기능을 활성화 하는 경우 시청 중인 콘텐츠를 인식하여 양방향 부가 서비스, 콘텐츠 추천 및 맞춤형 광고 등을 제공합니다. 자세한 설명은 설정 메뉴의 이용 약관을 참고하시기 바랍니다.",
	"CC 1": "자막 1",
	"CC 2": "자막 2",
	"CC 3": "자막 3",
	"CC 4": "자막 4",
	"COMPONENT2": "컴포넌트2",
	"COMPONENT3": "컴포넌트3",
	"CS1 Board": "CS1 보드",
	"CS2 Board": "CS2 보드",
	"Cable": "케이블",
	"Cable ATV": "케이블 ATV",
	"Cable DTV": "케이블 DTV",
	"Cable Radio": "케이블 라디오",
	"Cable UHDTV": "케이블 UHDTV",
	"Cairo": "카이로",
	"Cambodia": "캄보디아",
	"Cameroon": "카메룬",
	"Campo Grande": "캄포 그란데",
	"Can not Find Channel": "채널을 찾을 수 없습니다.",
	"Canada": "캐나다",
	"Canary Islands": "카나리아 제도",
	"Cancel": "취소",
	"Cancel Schedule": "예약 취소",
	"Cancel Update": "업데이트 취소",
	"Cancún": "칸쿤",
	"Cantonese": "광둥어",
	"Cape Verde": "카보베르데",
	"Caracas": "카라카스",
	"Casablanca": "카사블랑카",
	"Catalan": "카탈로니아어",
	"Caution": "주의",
	"Cayman Islands": "케이맨 제도",
	"Center": "중앙",
	"Central African Republic": "중앙 아프리카 공화국",
	"Ceuta": "세우타",
	"Chad": "차드",
	"Change blue intensity and adjust the color balance.": "파란색의 강도를 변경하여 색의 균형을 조절합니다.",
	"Change green intensity and adjust the color balance.": "녹색의 강도를 변경하여 색의 균형을 조절합니다.",
	"Change red intensity and adjust the color balance.": "빨간색의 강도를 변경하여 색의 균형을 조절합니다.",
	"Change the left / right sound": "좌/우 변경",
	"Change the position of captions using the 4-way dial on the remote control.": "리모컨 4방향 키를 이용해서 자막의 위치를 변경할 수 있습니다.",
	"Changing region may change currently tuned channels in your TV. You can re-tune channels in Auto Tuning. Do you want to change regional settings now?": "지역을 변경하면 현재 검색된 채널이 변경될 수 있습니다. '자동 채널 검색'에서 다시 채널을 검색할 수 있습니다. 계속하시겠습니까?",
	"Changing the country will cause your TV to restart and you may need to consent to LG's User Agreements again. Also, the availability of some apps and services may vary based on the LG Services Country. Do you want to continue?": "LG 서비스 국가를 변경하면 TV가 꺼졌다 켜지며, 약관에 다시 동의하셔야 합니다. 또한, 선택된 국가에 따라 사용 가능한 앱이나 서비스가 달라질 수 있습니다. 계속하시겠습니까?",
	"Channel Locks": "채널 잠금",
	"Channel Manager": "채널 편집",
	"Channel Scrolling Options": "채널 전환 범위",
	"Channel Tuning": "채널 검색",
	"Channel Tuning & Settings": "채널 검색 & 설정",
	"Channels": "채널",
	"Channels from HDMI and other external inputs cannot be locked. To lock TV channels, change the current input to Live TV.": "현재 방송 외 다른 입력에서는 채널 잠금 기능을 사용할 수 없습니다. 외부 입력을 '현재 방송'으로 변경해주세요.",
	"Chatham Islands": "채텀 제도",
	"Check TV information.": "TV 정보를 확인합니다.",
	"Check alarm messages about the user settings or TV status.": "사용자 설정이나 TV 상태에 대한 알림 메시지를 확인합니다.",
	"Check descriptions for each LG webOS TV functions.": "LG webOS TV의 각 기능에 대한 설명을 확인합니다.",
	"Check for Advertising settings and set it.": "광고 관련 설정을 확인하고 설정합니다.",
	"Check for Updates": "업데이트 확인",
	"Check for available functions with Voice and set Voice Settings.": "음성으로 사용 가능한 기능을 확인하고 음성관련 설정을 합니다.",
	"Check for problems with the picture quality.": "TV 화면에 이상이 있는지 확인합니다.",
	"Check for problems with the sound quality of the Internal TV Speaker.": "TV 내부 스피커의 소리에 이상이 있는지 확인합니다.",
	"Check for software updates and update if available.": "소프트웨어 업데이트 정보를 확인하고 업데이트합니다.",
	"Check whether the Bluetooth device is in pairing mode.": "블루투스 기기가 페어링 모드인지 확인해주세요.",
	"Check your TV status to solve problems or use remote support.": "TV 상태를 점검하여 문제를 해결하거나 원격지원을 받을 수 있습니다.",
	"Checking for Updates": "업데이트 확인 중",
	"Checking...": "확인 중...",
	"Chicago": "시카고",
	"Chihuahua": "치와와",
	"Children": "어린이",
	"Children Age": "어린이 연령",
	"Children Program Locks": "어린이 프로그램 잠금",
	"Children over 8 are allowed to watch.": "8세 이상의 어린이가 시청할 수 있습니다.",
	"Chile": "칠레",
	"China": "중국",
	"Chinese": "중국어",
	"Chisinau": "키시나우",
	"Choibalsan": "초이발산",
	"Chongqing": "충칭",
	"Choose to have all channels or just your primary ones when you change channels.": "채널 전환 범위를 주요 채널이나 전체 채널로 변경합니다.",
	"Christmas Island": "크리스마스 섬",
	"Cinema": "시네마",
	"Cinema Clear": "선명한 영화 모드",
	"Cinema Home": "시네마 홈",
	"Cinema View": "시네마 뷰",
	"Cinema View (32:12)": "시네마 뷰 (32:12)",
	"Cinema Zoom": "시네마 줌",
	"City": "도시",
	"City Selection": "도시 선택",
	"Clean Audio": "깨끗한 오디오",
	"Clear": "선명하게",
	"Clear Plus": "선명하게2",
	"Clear Voice Ⅲ": "클리어 보이스 Ⅲ",
	"Clear Voice Ⅳ": "클리어 보이스 Ⅳ",
	"Clear1": "선명하게1",
	"Click the CONNECT button below after your LG Wireless Keyboard is turned on and set to the pairing mode.": "연결을 원하시는 LG 무선 키보드의 전원을 켜고 페어링 모드로 전환하신 후 아래의 연결 버튼을 선택하세요.",
	"Close": "닫기",
	"Closed Caption": "자막",
	"Closed Caption Settings": "자막 설정",
	"Collect and store MAC address, model number, country code, language settings, and software version to verify the latest software to update.": "설치 가능한 최신 소프트웨어를 확인하기 위해 MAC 주소, 모델명, 국가 코드, 설정 언어와 현재 소프트웨어 버전 등을 수집하고 저장합니다.",
	"Colombia": "콜롬비아",
	"Colombo": "콜롬보",
	"Color": "색",
	"Color Gamut": "색 영역",
	"Color Management System": "색조정",
	"Color Temperature": "색온도",
	"Component": "컴포넌트",
	"Conakry": "코나크리",
	"Confirm the terms and conditions or change whether to accept the agreement.": "약관의 내용을 확인하거나 동의 여부를 변경합니다.",
	"Congo Brazzaville": "콩고-브라자빌",
	"Connect": "연결",
	"Connect Bluetooth speaker and TV speaker and automatically adjust the Audio Delay between speakers.": "블루투스 스피커와 TV스피커를 연결하고 자동으로 스피커 간 오디오 딜레이를 조절합니다.",
	"Connect an external audio device, which supports the eARC, to the eARC.": "eARC를 지원하는 외부 오디오 기기와 eARC로 연결합니다.",
	"Connect external devices like Set-top box, Sound bar and etc to the TV based on guide.": "셋톱박스, 사운드바 등의 외부 기기를 가이드에 따라 TV에 연결합니다.",
	"Connect the LAN cable directly to the TV to use the network.": "LAN선을 TV에 직접 연결하여 네트워크를 연결합니다.",
	"Connect to the network by manually entering the IP and DNS server addresses.": "IP 주소와 DNS 주소를 직접 입력하여 네트워크를 연결합니다.",
	"Connect to the network if a wireless router is installed.": "무선 공유기가 설치되어 있는 경우, 무선으로 네트워크를 연결합니다.",
	"Connect via WPS PBC": "WPS PBC 연결",
	"Connect via WPS PIN": "WPS PIN 코드 연결",
	"Connect your TV to your router or modem with an Ethernet cable to activate your wired network connection.": "이더넷 케이블로 TV를 공유기 또는 모뎀에 연결하여 유선 네트워크를 연결합니다.",
	"Connect your TV with WiSA Speakers wirelessly.": "TV와 WiSA 스피커를 무선으로 연결합니다.",
	"Connectable Devices ({num})": "연결 가능 기기 ({num})",
	"Connected": "연결됨",
	"Connected to Internet": "인터넷에 연결됨",
	"Connecting...": "연결 중...",
	"Connection": "연결",
	"Connection Management with a smartphone or PC is available. In order to connect a TV with a mobile device, connection settings and requests are required on the smartphone and PC.": "스마트폰, PC와의 연결 관리를 할 수 있습니다. TV와 모바일 기기를 연결하기 위해서는 스마트폰, PC 에서 연결 설정 및 요청이 필요합니다.",
	"Content Recommendations": "콘텐츠 추천",
	"Content will play with sound suitable for multi-channel listening if multi-channel audio is supported by the HbbTV service.": "HbbTV 서비스가 다채널 오디오를 지원할 경우, 다채널로 감상하기 적합한 음향으로 콘텐츠를 재생합니다.",
	"Contrast": "명암",
	"Cool": "시원한 느낌",
	"Copenhagen": "코펜하겐",
	"Copy Channels": "채널 복사",
	"Copy/Delete file": "파일 복사/삭제",
	"Correct contrast and brightness by adjusting black levels.": "화면의 어두운 정도(블랙 레벨)를 조절하여 화면의 밝기와 명암을 보정합니다.",
	"Correct picture pixel and prevent picture quality issues that may cause when the TV has been turned on for an extended period of time.": "화면의 픽셀을 보정하여, 장시간 TV가 켜져 있을 때 발생할 수 있는 문제를 방지합니다.",
	"Costa Rica": "코스타리카",
	"Could not fined available network.": "사용 가능한 네트워크를 찾을 수 없습니다.",
	"Croatia": "크로아티아",
	"Croatian": "크로아티아어",
	"Cuba": "쿠바",
	"Cuiabá": "쿠이아바",
	"Current time is not valid. Do you want to set the correct time now?": "현재 시간이 정상적으로 설정되어 있지 않습니다. 시간 설정을 다시 하시겠습니까?",
	"Current values of customized picture mode settings will be applied to {pictureMode} mode for all inputs. Do you want to continue?": "상세 설정 메뉴의 현재값이 모든 입력의 {pictureMode} 모드에 적용됩니다. 계속하시겠습니까?",
	"Currently connected LG Wireless Keyboard device will be disconnected from your TV. Do you want to continue?": "현재 TV와 연결된 LG 무선 키보드의 연결이 해제됩니다. 계속하시겠습니까?",
	"Custom": "사용자 지정",
	"Custom Time Zone": "시간대 수동 설정",
	"Customer Service": "고객 서비스 센터",
	"Cyan": "청록색",
	"Cyprus": "키프로스",
	"Czech": "체코",
	"Czech Republic": "체코",
	"C{value}": "한{value}",
	"Côte d'Ivoire": "코트디부아르",
	"DNS Server": "DNS 서버",
	"DR Congo": "콩고 민주 공화국",
	"DTV Audio Setting": "DTV 오디오 설정",
	"Dakar": "다카르",
	"Damascus": "다마스쿠스",
	"Danish": "덴마크어",
	"Danmarkshavn": "덴마크스하운",
	"Dar es Salaam": "다르에스살람",
	"Data Service": "데이터 서비스",
	"Date": "날짜",
	"Dawson": "도슨",
	"Dawson Creek": "도슨 크리크",
	"De-Blur": "끌림제거",
	"De-Judder": "떨림제거",
	"Delete": "삭제",
	"Delete Connection History": "연결 이력 삭제",
	"Delete Pairing History": "등록 이력 삭제",
	"Delete Usage Data": "사용 이력 삭제",
	"Demo Options": "데모 옵션",
	"Democratic Republic of the Congo": "콩고 민주 공화국",
	"Denmark": "덴마크",
	"Denver": "덴버",
	"Depressed": "줄임",
	"Deregister": "등록 해제",
	"Describe the contents on the screen with voice for visually impaired viewers to use TV.": "시각 장애인이 TV를 이용할 수 있도록 화면의 내용을 음성으로 설명합니다.",
	"Detect Range": "인식 범위",
	"Detroit": "디트로이트",
	"Device Connection Settings": "기기 연결 설정",
	"Device List": "기기 목록",
	"Device Name": "장치 이름",
	"Dhaka": "다카",
	"Digital Mode": "디지털 모드",
	"Digital Sound Out": "디지털 음향 출력",
	"Digital TV": "디지털 TV",
	"Dili": "딜리",
	"Directed to Older Children (ages 7 and above)": "7세 이상의 어린이 시청 가능 등급",
	"Disabled": "설정 해제됨",
	"Disconnect": "연결 해제",
	"Display captions for hearing-impaired viewers to use TV.": "청각 장애인이 TV를 이용할 수 있도록 자막을 표시합니다.",
	"Display fast-moving content smoothly and clearly.": "움직임이 많은 콘텐츠의 영상을 부드럽고 선명하게 표현합니다.",
	"Display luminance level for the highest point (100 IRE).": "가장 높은 포인트(100 IRE)일 때의 휘도 수준을 표시합니다.",
	"Display pictures in a warm or cool color temperature.": "화면의 색감을 차갑거나 따뜻한 느낌으로 표현합니다.",
	"Djibouti": "지부티",
	"Do Not Sell My Personal Information": "개인 정보 판매 거부",
	"Do Not Track": "추적 안 함",
	"Do you want to continue?": "계속 하시겠습니까?",
	"Do you want to copy channel list from USB storage to your TV? Current channels in your TV will be deleted.": "USB의 채널 목록을 TV로 복사하시겠습니까? 기존에 TV에 저장된 채널은 삭제됩니다.",
	"Do you want to copy channel list from your TV to the USB storage?": "TV의 채널 목록을 USB에 저장할까요?",
	"Do you want to reset Position Settings?": "위치 설정을 초기화할까요?",
	"Do you want to reset Volume Control?": "볼륨 설정을 초기화하시겠습니까?",
	"Do you want to set the correct time now?": "올바른 시간을 지금 설정하시겠습니까?",
	"Do you want to turn your TV off now?": "지금 TV를 끄시겠습니까?",
	"Dodoma": "도도마",
	"Doha": "도하",
	"Dolby Atmos": "돌비 애트모스",
	"Dolby Vision": "돌비 비전",
	"Dominica": "도미니카",
	"Dominican Republic": "도미니카 공화국",
	"Done": "완료",
	"Dong, Eup, Myeon": "동, 읍, 면",
	"Douala": "두알라",
	"Download Mail": "다운로드 메일",
	"Download and Install": "다운로드 후 설치",
	"Downloadable Rating": "다운로드 가능 등급",
	"Dual Mono": "듀얼 모노",
	"Dubai": "두바이",
	"Dublin": "더블린",
	"During the Always-on Off Time, part of features like voice recognition and etc are limited when the screen off.": "Always-on 해제 시간 중에는 화면을 끈 상태에서 음성인식 등 일부 기능을 사용할 수 없습니다.",
	"Dushanbe": "두샨베",
	"Dutch": "네덜란드어",
	"Dynamic Color": "색보정",
	"Dynamic Contrast": "명암 보정",
	"Dynamic Tone Mapping": "톤 매핑 보정",
	"Easter Island": "이스터 섬",
	"Eastern Africa": "동아프리카",
	"Eco": "에코",
	"Eco Mode": "에코 모드",
	"Ecuador": "에콰도르",
	"Edge Color": "테두리 색",
	"Edge Enhancer": "윤곽보정",
	"Edge Type": "테두리 형태",
	"Edit": "편집",
	"Edmonton": "에드먼턴",
	"Egypt": "이집트",
	"Eirunepé": "에이루네페",
	"El Salvador": "엘살바도르",
	"El salvador": "엘살바도르",
	"Emergency Alert": "재난 알림",
	"Enabled": "설정됨",
	"Energy Saving": "절전 모드",
	"Energy consumption may increase if this feature is on.": "이 기능을 켜면 에너지 소비량이 증가할 수 있습니다.",
	"Energy saving modes to limit power consumption.": "소비전력 절감을 위한 절전 모드",
	"English": "영어",
	"Enhance the bass sound.": "저음이 강화된 음향으로 감상할 수 있습니다.",
	"Enhance the contrast between bright and dark areas of some menus, such as the background and text, for being easily viewed by those with low-vision.": "저시력자가 알아보기 쉽도록 배경과 글자 등 일부 메뉴의 밝은 부분과 어두운 부분의 대비를 극대화합니다.",
	"Enhance the resolution and sharpness of contents by an algorithm learned via a LG Deep Learning technique and optimize a depth through contents analysis.": "LG의 딥러닝 기법으로 학습한 알고리즘으로 콘텐츠의 해상도 및 선명도를 향상하며, 콘텐츠 분석을 통해 최적화된 입체감을 표현합니다.",
	"Enjoy Dolby Atmos content with the optimal sound by turning the sound field effect on.": "돌비 애트모스 콘텐츠에 실감 음장 효과를 적용하여 최적화된 소리로 감상합니다.",
	"Enjoy TV sound by connecting Wired Headphones.": "유선 헤드폰을 연결하여 TV의 소리를 듣습니다.",
	"Enjoy TV sound through audio devices connected to the HDMI IN (ARC) port.": "HDMI 입력 (ARC) 단자에 연결된 오디오 기기로 TV의 소리를 듣습니다.",
	"Enjoy TV sound through audio devices connected to the OPTICAL DIGITAL AUDIO OUT.": "광 디지털 음성 출력 단자에 연결된 오디오 기기로 TV의 소리를 듣습니다.",
	"Enjoy TV sound via an LG audio device connected to the OPTICAL DIGITAL AUDIO OUT port.": "광 디지털 음성 출력 단자에 연결된 LG 오디오 기기로 TV 소리를 듣습니다.",
	"Enjoy TV sound via audio devices connected to the external Audio Out/Headphones output ports.": "외부 오디오 기기/헤드폰 출력 단자에 연결된 기기로 TV의 소리를 듣습니다.",
	"Enjoy TV sound via both the Internal TV Speaker and Wired Headphones.": "TV에 내장된 스피커와 유선 헤드폰으로 동시에 TV의 소리를 듣습니다.",
	"Enjoy TV sound via external audio devices connected to both the Internal TV Speaker and the OPTICAL DIGITAL AUDIO OUT port.": "TV에 내장된 스피커와 광 디지털 음성 출력 단자에 연결된 오디오 기기로 동시에 TV의 소리를 듣습니다.",
	"Enjoy a clear and natural sound.": "깨끗하고 자연스러운 소리로 듣습니다.",
	"Enjoy sound with a wireless audio device connected to the LG Sound Sync or Bluetooth.": "블루투스 또는 LG 사운드 싱크로 연결된 무선 오디오 기기로 TV의 소리를 듣습니다.",
	"Enjoy the sound optimized to the room.": "공간에 최적화된 사운드로 듣습니다.",
	"Enter the PIN in your router's settings.": "공유기에 설정된 비밀번호를 입력하세요.",
	"Enter the master password.": "마스터 비밀번호를 입력하세요.",
	"Equalizer": "이퀄라이저",
	"Equatorial Guinea": "적도 기니",
	"Eritrea": "에리트레아",
	"Estonia": "에스토니아",
	"Estonian": "에스토니아어",
	"Ethiopia": "에티오피아",
	"Even if the setting is off, you can check the related information through channel banner, voice recognition.": "설정을 끄더라도 채널 배너, 음성 인식으로 연관 정보를 확인할 수 있습니다.",
	"Even when the TV is off and using the minimum power, you can listen to music by connecting the mobile device. A wealth of features can be used fast again when TV is turned on.": "TV가 꺼져 있어도 최소 전원으로 모바일 기기를 연동하여 음악을 듣고, TV를 켤 때 여러 기능을 빠르게 다시 사용할 수 있습니다.",
	"Even when the TV is off, you can listen to music by connecting smartphone to the TV via Bluetooth.": "TV가 꺼져있는 상태에서도 스마트폰을 블루투스로 TV와 연결하여 음악을 들을 수 있습니다.",
	"Every Day": "매일",
	"Every Weekday": "주중",
	"Every Weekend": "주말",
	"Expert (Bright Room)": "전문가 (밝은 공간)",
	"Expert (Dark Room)": "전문가 (어두운 공간)",
	"Export your TV's channel list information to a connected USB device.": "현재 연결된 USB에 TV의 채널 목록 정보를 저장합니다.",
	"Extended": "확장",
	"Extending a period of time of the Auto Power Off setting or turning off the function may increase energy consumption.": "TV 자동 꺼짐 시간을 늘리거나 끄면 에너지 소비량이 증가할 수 있습니다.",
	"Extreme": "익스트림",
	"Eye Comfort Mode": "눈이 편한 영상",
	"FILMMAKER MODE Auto Change": "FILMMAKER MODE 자동 전환",
	"Fantasy Violence": "비현실적인 폭력성",
	"Fast": "빠르게",
	"Fernando de Noronha": "페르난도 드 노로냐",
	"Fiji": "피지",
	"Find and tell an audio device available to connect around TV.": "TV 주변의 연결 가능한 오디오 기기를 찾아 알려줍니다.",
	"Fine tune red, green, blue, cyan, magenta, and yellow color spaces.": "빨간색, 녹색, 파란색, 청록색, 자홍색, 노란색 등 고유의 색상 영역을 미세 조정합니다.",
	"Finland": "핀란드",
	"Finnish": "핀란드어",
	"Flash": "깜빡임",
	"Flat Mode": "플랫 모드",
	"Font": "글꼴",
	"Font 1": "글꼴 1",
	"Font 2": "글꼴 2",
	"Font 3": "글꼴 3",
	"Font 4": "글꼴 4",
	"Font 5": "글꼴 5",
	"Font 6": "글꼴 6",
	"Font 7": "글꼴 7",
	"Font 8": "글꼴 8",
	"Football": "축구",
	"For a WPS(Wi-Fi Protected Setup)-enabled wireless router, Enter PIN code to connect TV to the wireless network.": "WPS(Wi-Fi Protected Setup) 사용이 가능한 무선 공유기의 경우, PIN 번호를 입력하여 무선 네트워크를 연결합니다.",
	"For a WPS(Wi-Fi Protected Setup)-enabled wireless router, press the WPS-PBC button to connect TV to the wireless network.": "WPS(Wi-Fi Protected Setup) 사용이 가능한 무선 공유기의 경우, WPS 버튼을 눌러 무선 네트워크를 연결합니다.",
	"Fortaleza": "포르탈레자",
	"France": "프랑스",
	"Freetown": "프리타운",
	"French": "프랑스어",
	"French Polynesia": "프랑스령 폴리네시아",
	"Full Wide": "전체 화면",
	"Gabon": "가봉",
	"Gaborone": "가보로네",
	"Gaelic": "게일어",
	"Galapagos Islands": "갈라파고스 제도",
	"Galician": "갈리시아어",
	"Gallery": "갤러리",
	"Gambia": "감비아",
	"Gambier": "갬비어",
	"Game": "게임",
	"Gamma": "감마",
	"Gateway": "게이트웨이",
	"General": "일반",
	"General Age": "일반 연령",
	"General Audience": "전체 시청 가능 등급",
	"General Audiences": "전체 시청 가능 등급",
	"General Program Locks": "일반 프로그램 잠금",
	"Georgia": "조지아",
	"German": "독일어",
	"Germany": "독일",
	"Get started in a quiet environment for sound optimization.": "최적화를 위해 조용한 환경에서 시작하세요.",
	"Getting...": "메시지 받는 중...",
	"Ghana": "가나",
	"Gibraltar": "지브롤터",
	"Glace Bay": "글레이스베이",
	"Godthab": "고트호브",
	"Grayscale": "흑백 ",
	"Greece": "그리스",
	"Greek": "그리스어",
	"Green": "녹색",
	"Greenland": "그린란드",
	"Grenada": "그레나다",
	"Guadalcanal": "과달카날",
	"Guadeloupe": "과들루프",
	"Guam": "괌",
	"Guatemala": "과테말라",
	"Guatemala City": "과테말라시",
	"Guayaquil": "과야킬",
	"Guernsey": "건지",
	"Guide menus and operations with voice for visually impaired viewers to use TV.": "시각 장애인이 TV를 이용할 수 있도록 메뉴명이나 동작을 음성으로 안내합니다.",
	"Guinea": "기니",
	"Guinea Bissau": "기니비사우",
	"Guinea Conakry": "기니",
	"Guinea Equatorial": "적도 기니",
	"Gujarati": "구자라트어",
	"Guyana": "가이아나",
	"G{value}": "녹{value}",
	"H Position": "H 위치",
	"H Sharpness": "수평 선명도",
	"H Size": "H 크기",
	"HD Mode": "HD 모드",
	"HD Mode Option": "HD 모드 옵션",
	"HDD Eco Mode": "외장하드 절전 모드",
	"HDD Power Saving Mode": "외장하드 절전 모드",
	"HDMI Input Audio Format": "HDMI 입력 오디오 포맷",
	"HDMI Ultra HD Deep Color": "HDMI 울트라HD Deep Color",
	"HDMI {port1} and HDMI {port2} ports support 8K Ultra HD Deep Color.": "HDMI {port1}, HDMI {port2} 단자는 8K 울트라HD Deep Color 기능을 지원합니다.",
	"HDMI {port1} and HDMI {port2} ports support Ultra HD Deep Color.": "HDMI {port1}, HDMI {port2} 단자는 울트라HD Deep Color 기능을 지원합니다.",
	"HDMI {port1} port support 8K Ultra HD Deep Color.": "HDMI {port1} 단자는 8K 울트라HD Deep Color 기능을 지원합니다.",
	"HDMI {port1} port support Ultra HD Deep Color.": "HDMI {port1} 단자는 울트라HD Deep Color 기능을 지원합니다.",
	"HDMI {port1}, HDMI {port2} and HDMI {port3} ports support 8K Ultra HD Deep Color.": "HDMI {port1}, HDMI {port2}, HDMI {port3} 단자는 8K 울트라HD Deep Color 기능을 지원합니다.",
	"HDMI {port1}, HDMI {port2} and HDMI {port3} ports support Ultra HD Deep Color.": "HDMI {port1}, HDMI {port2}, HDMI {port3} 단자는 울트라HD Deep Color 기능을 지원합니다.",
	"HDMI {port1}, HDMI {port2}, HDMI {port3} and HDMI {port4} ports support 8K Ultra HD Deep Color.": "HDMI {port1}, HDMI {port2}, HDMI {port3}, HDMI {port4} 단자는 8K 울트라HD Deep Color 기능을 지원합니다.",
	"HDMI {port1}, HDMI {port2}, HDMI {port3} and HDMI {port4} ports support Ultra HD Deep Color.": "HDMI {port1}, HDMI {port2}, HDMI {port3}, HDMI {port4} 단자는 울트라HD Deep Color 기능을 지원합니다.",
	"HDR Effect": "HDR 효과",
	"HDR Picture Mode": "HDR 영상 모드",
	"Haiti": "아이티",
	"Halifax": "핼리팩스",
	"Harare": "하라레",
	"Harbin": "하얼빈",
	"Hard of Hearing": "화면 해설 방송",
	"Havana": "하바나",
	"Headphones Volume": "헤드폰 볼륨",
	"Hebrew": "히브리어",
	"Helsinki": "헬싱키",
	"Hermosillo": "에르모시요",
	"High": "높음",
	"High Contrast": "고대비",
	"Higher values increase a sense of warmth or coldness.": "온50에 가까울수록 따뜻한 느낌이 들며, 한50에 가까울수록 차가운 느낌이 듭니다.",
	"Hindi": "힌디어",
	"Ho Chi Minh": "호치민",
	"Home Animation": "홈 애니메이션",
	"Home Auto Launch": "홈 자동 실행",
	"Home Mode": "가정 모드",
	"Home Promotion": "홈 프로모션",
	"Home Settings": "홈 설정",
	"Home/Store Mode": "가정/매장 모드",
	"Honduras": "온두라스",
	"Hong Kong": "홍콩",
	"Hongkong": "홍콩",
	"Honolulu": "호놀루루",
	"Hours": "시간",
	"However, the IPv6 version of the address does not support editing.": "단, IPv6버전의 주소는 편집기능을 지원하지 않습니다.",
	"However, to keep your TV in the optimal condition, Always-on will be disabled for the set five hours, and the power will be completely turned off.": "단, TV를 최적의 상태로 관리하기 위해 설정된 5시간 동안은 Always-on을 해제하고 전원을 완전히 끕니다.",
	"Hungarian": "헝가리어",
	"Hungary": "헝가리",
	"IBB Service": "IBB 서비스",
	"IMPORTANT! Resetting will delete all of your account settings and installed apps. This action cannot be undone.": "주의하세요! TV를 초기화하면 모든 계정 설정과 설치된 앱이 삭제됩니다. 이 작업은 진행 후에 취소할 수 없습니다.",
	"IP (Automatic)": "IP(자동)",
	"IP (Manual)": "IP(수동)",
	"IP Address": "IP 주소",
	"IVC (Cote d’Ivoire)": "코트디부아르",
	"Iceland": "아이슬란드",
	"If Auto Power Sync is enabled, SIMPLINK devices will be able to power on the TV, and the TV will power off SIMPLINK devices when it powers off.": "심플링크 기기의 전원을 켜면 TV의 전원이 함께 켜지고, TV의 전원을 끄면 심플링크 기기의 전원이 함께 꺼집니다.",
	"If Universal Control of Set-top box/OTT has been set up, take advantage of using Set-top box connected from LG remote control.": "셋톱박스/OTT의 통합 리모컨 설정을 완료하면 LG 리모컨으로 연결된 셋톱박스를 사용할 수 있습니다.",
	"If a device connected to the port, you can view the optimized picture of the game with minimizing delay or interruption of device video.": "해당 단자에 연결 시, 기기 영상의 지연이나 끊김을 최소화하여 게임에 최적화된 화면을 보여줍니다.",
	"If it's turned on and you connect a device that also supports Ultra HD Deep Color, your picture may be clearer.": "해당 단자에 연결된 기기가 울트라HD Deep Color 기능을 지원할 경우, 보다 선명한 영상을 볼 수 있습니다.",
	"If recording or software update is in progress, it will wait until they are completed and the process can take more than an hour.": "만약 녹화나 소프트웨어 업데이트가 진행 중이면, 동작이 완료된 이후에 픽셀 리프레셔가 시작됩니다. 완료되기까지 1시간 이상 소요될 수 있습니다.",
	"If recording or software update is in progress, it will wait until they are completed and the process can take more than {n} minute(s).": "만약 녹화나 소프트웨어 업데이트가 진행 중이면, 동작이 완료된 이후에 픽셀 리프레셔가 시작됩니다. 완료되기까지 {n}분 이상 소요될 수 있습니다.",
	"If the device is not connected, you may not hear any sound through it.": "기기가 연결되어 있지 않으면 소리가 나오지 않을 수 있습니다.",
	"If the edge of the screen is not clean, please turn this function off.": "화면의 가장 자리가 깨끗하게 보이지 않으면 이 기능을 꺼주세요.",
	"If the program does not support multiple languages, the default language is selected.": "방송 프로그램에서 여러 가지 음성 언어를 지원하지 않을 경우, 방송에서 제공하는 기본 언어로 들립니다.",
	"If the program does not support the selected output format, the default output from the source will be used.": "선택한 값을 방송에서 지원하지 않으면, 방송 신호의 기본값으로 들립니다.",
	"If the program doesn't support different audio settings, the default audio will be selected.": "방송 프로그램에서 여러 가지 오디오를 지원하지 않을 경우, 기본 소리로 들립니다.",
	"If the same symptom repeats, please change the set value again or restart the connected external device.": "같은 증상이 반복되면, 설정값을 다시 변경하거나 연결된 외부기기를 다시 시작해주세요.",
	"If the selected language does not support, the default language from broadcasts will be used.": "선택한 언어가 지원되지 않으면, 방송에서 제공하는 기본 언어로 들립니다.",
	"If the static screen has not received any user input for an hour, it will switch to a screen saver.": "정지된 화면에서 한 시간 이상 사용자 입력이 없으면 스크린 세이버 화면으로 전환됩니다.",
	"If the time you set is much different from the current time, some of the smart features may not be displayed.": "변경한 시간이 현재 시간과 많은 차이가 있다면, 스마트 기능 중 일부가 표시되지 않을 수 있습니다.",
	"If you can't hear sound through the device, make sure it is working properly and supports LG Sound Sync.": "동작이 안 될 경우 오디오 기기의 상태를 확인하거나, 오디오 기기가 LG 사운드 싱크 기능을 지원하는지 확인하세요.",
	"If you select Store Demo mode, it is set to optimized values for retail displays selling TV.": "매장 모드 선택 시 TV를 판매하는 매장 진열에 최적화된 값으로 설정합니다.",
	"If you turn Audio Guidance on, you can only move with left, right, up, down buttons on your remote and some apps that require the pointer cannot be used.": "음성 안내를 켜면 리모컨의 상하좌우 버튼으로만 이동할 수 있으며, 포인터를 사용하는 일부 앱은 사용이 제한됩니다.",
	"If you turn it off, CAM operator's profile will be deleted.": "CAM 제공 정보를 저장하는 기능을 켜거나 끕니다.",
	"If you turn it off, all tuned CAM channels will not be available and notifications will no longer be provided.": "이 기능을 끄면, CAM의 채널 정보를 모두 삭제하고 관련 안내도 더 이상 제공되지 않습니다.",
	"If you turn off 'Quick Start+', you will not be able to turn on your TV with Remote Free Control. Would you like to continue?": "Q 스타트+ 기능을 끄시면 원거리 음성인식으로 TV를 켤 수 없습니다. 계속하시겠습니까?",
	"If you turn the screen saver off and the same image remains on the screen for more than 2 hours, it can affect the picture quality of your screen. If it remains for more than 5 hours, permanent picture quality depreciation may occur. Do you want to continue?": "스크린 세이버 기능을 해제하여 정지 화면이 2시간 이상 유지되면 화면의 품질에 영향을 미칠 수 있습니다. 또한, 정지 화면이 5시간 이상 유지되면 화면의 품질 회복이 어려울 수 있습니다. 계속하시겠습니까?",
	"If you turn this option off, the static screen may remain longer, which degrade screen quality or hardly recover in some cases.": "스크린 세이버 기능을 끄면 정지된 화면이 길게 유지되어 화면 품질이 저하될 수 있으며, 경우에 따라 회복이 어려울 수 있습니다.",
	"If you use Energy Saving function, brightness of your TV will be affected.": "절전 모드 기능을 사용하면 화면 밝기에 영향을 줄 수 있습니다.",
	"Import your TV's channel list information from a connected USB device.": "현재 연결된 USB에서 TV의 채널 목록 정보를 불러옵니다.",
	"Import/export your TV's channel list information from/to a connected USB device.": "현재 연결된 USB에 TV의 채널 목록 정보를 저장하거나 불러옵니다.",
	"In Home": "가정",
	"India": "인도",
	"Indianapolis": "인디애나폴리스",
	"Indonesia": "인도네시아",
	"Indonesian": "인도네시아어",
	"Inner": "내부",
	"Input": "외부입력",
	"Input Locks": "외부입력 잠금",
	"Input field": "입력창",
	"Installing...": "설치 중...",
	"Instant Game Response": "게임 최적화 모드",
	"Interactive Service": "양방향 부가 서비스",
	"Internal TV Speaker": "TV 내부 스피커",
	"Invert Colors": "색 반전",
	"Invert and compensate certain colors in some menus to enhance the visibility of items displayed on the screen.": "화면에 제공되는 메뉴의 가시성을 높이기 위해 일부 메뉴의 특정 색상을 반전 및 보정합니다.",
	"Iran": "이란",
	"Iraq": "이라크",
	"Ireland": "아일랜드",
	"Irish": "아일랜드어",
	"Irkutsk": "이르쿠츠크",
	"Israel": "이스라엘",
	"Istanbul": "이스탄불",
	"It is reset to picture mode individually, so select the desired picture mode and reset it.": "각 영상 모드 별로 초기화되므로 원하는 영상 모드를 선택한 후 초기화하세요.",
	"It may not sound depending on connected devices.": "연결된 기기에 따라 소리가 나오지 않을 수 있습니다.",
	"It may take a few minutes.": "몇 분 정도 소요됩니다.",
	"It may take a few seconds.": "몇 초 정도 소요됩니다.",
	"It provides the optimal sound or Virtual 4.0 surround depending on the watching genre by an algorithm learned via a LG Machine Leaning technique.": "LG의 머신러닝 기법으로 학습한 알고리즘으로 실시간 장르에 따라 최적화된 음향 및 Virtual 4.0 입체 서라운드를 제공합니다.",
	"It provides the optimal sound or Virtual 5.1 surround depending on the watching genre by an algorithm learned via a LG Deep Learning technique.": "LG의 딥러닝 기법으로 학습한 알고리즘으로 실시간 장르에 따라 최적화된 음향 및 Virtual 5.1 입체 서라운드를 제공합니다.",
	"It provides the optimized sound by tuning up the reflected-sound in the room based on type of TV installation.": "TV 설치 방식에 맞춰 공간에 반사되는 음을 보정하여 최적화된 소리를 제공합니다.",
	"It reduces jaggies in the picture for a smooth picture.": "영상에서 발생하는 계단 현상을 줄여 부드러운 화면을 표현합니다.",
	"It works only when the broadcasting program supports captions.": "방송 프로그램에서 자막을 지원하는 경우에만 동작합니다.",
	"It works only when the broadcasting program supports subtitles.": "방송 프로그램에서 자막을 지원하는 경우에만 동작합니다.",
	"Italian": "이탈리아어",
	"Italy": "이탈리아",
	"Ivory Coast": "코트디부아르",
	"Jakarta": "자카르타",
	"Jamaica": "자메이카",
	"Japan": "일본",
	"Japanese": "일본어",
	"Jayapura": "자야푸라",
	"Jerusalem": "예루살렘",
	"Johannesburg": "요하네스버그",
	"Jordan": "요르단",
	"Just Scan": "원본 화면(Just Scan)",
	"Kabul": "카불",
	"Kaliningrad": "칼리닌그라드",
	"Kamchatka": "캄차카",
	"Kampala": "캄팔라",
	"Kannada": "칸나다어",
	"Karachi": "카라치",
	"Kashgar": "카슈가르",
	"Katmandu": "카트만두",
	"Kazakh": "카자흐어",
	"Kazakhstan": "카자흐스탄",
	"Kenya": "케냐",
	"Keyboard Languages": "키보드 언어",
	"Khartoum": "하르툼",
	"Khovd": "헙드",
	"Kiev": "키에프",
	"Kigali": "키갈리",
	"Kingston": "킹스턴",
	"Kinshasa": "킨샤사",
	"Kiribati": "키리바시",
	"Kiritimati": "키리티마티 섬",
	"Kolkata": "캘커타",
	"Korea": "대한민국",
	"Korean": "한국어",
	"Krasnoyarsk": "크라스노야르스크",
	"Kuala Lumpur": "쿠알라룸푸르",
	"Kuching": "쿠칭",
	"Kuwait": "쿠웨이트",
	"Kuwait City": "쿠웨이트시티",
	"Kyrgyzstan": "키르기스스탄",
	"LED Local Dimming": "오로라 LED 백라이트",
	"LG Channels": "LG 채널",
	"LG Logo Light (Front of TV)": "LG 로고 표시등(TV 전면)",
	"LG Services Country": "LG 서비스 국가",
	"LG Sound Sync": "LG 사운드 싱크",
	"LG Wireless Keyboard": "LG 무선 키보드",
	"LG Wireless Keyboard Connected:": "LG 무선 키보드 연결됨:",
	"LG Wireless Keyboard allows you to control TV through Bluetooth.": "블루투스로 연결된 LG 무선 키보드로 TV를 조작할 수 있습니다.",
	"La Paz": "라파스",
	"Lagos": "라고스",
	"Language": "언어 설정",
	"Laos": "라오스",
	"Large": "크게",
	"Last tuning:": "마지막 설정:",
	"Latvia": "라트비아",
	"Latvian": "라트비아어",
	"Lebanon": "레바논",
	"Left": "왼쪽",
	"Left Right": "좌/우",
	"Left Surround": "왼쪽 서라운드",
	"Left drop shadow": "왼쪽 그림자",
	"Legal Notice": "법적 고지",
	"Lesotho": "레소토",
	"Liberia": "라이베리아",
	"Libreville": "리브르빌",
	"Libya": "리비아",
	"Liechtenstein": "리히텐슈타인",
	"Light": "약하게",
	"Lilongwe": "릴롱궤",
	"Lima": "리마",
	"Limit AD Tracking": "관심정보 추적 제한",
	"Lisbon": "리스본",
	"Lithuania": "리투아니아",
	"Lithuanian": "리투아니아어",
	"Live Theater": "라이브 씨어터",
	"Ljubljana": "루블랴냐",
	"Loading...": "로딩 중...",
	"Local": "지역 언어",
	"Local Language": "지역 언어",
	"Location": "지역 설정",
	"Lock All": "전체 잠금",
	"Lock changes for currently running apps will be applied the next time they are started.": "현재 실행 중인 앱의 잠금 설정을 변경하면 앱을 종료한 후 다시 시작할 때 적용됩니다.",
	"Logo Luminance Adjustment": "로고 휘도 조정",
	"Lome": "로메",
	"London": "런던",
	"Lord Howe": "로드하우",
	"Los Angeles": "로스앤젤레스",
	"Louisville": "루이빌",
	"Low": "낮음",
	"Luanda": "루안다",
	"Lubumbashi": "루붐바시",
	"Luminance": "휘도",
	"Lusaka": "루사카",
	"Luxembourg": "룩셈부르크",
	"MAC Address": "MAC 주소",
	"MAC Address (Wired)": "MAC 주소(유선)",
	"MAC Address (Wireless)": "MAC 주소(무선)",
	"MASTER PASSWORD": "마스터 비밀번호",
	"MHEG Guide": "MHEG 가이드",
	"MPEG Noise Reduction": "MPEG 노이즈 제거",
	"Macao": "마카오",
	"Macedonia": "마케도니아",
	"Macedonia, The Former Yugoslav Republic Of": "구 유고슬라비아의 마케도니아 공화국",
	"Macedonian": "마케도니아어",
	"Maceió": "마세이오",
	"Maceió ": "마세이오",
	"Madagascar": "마다가스카르",
	"Madeira": "마데이라",
	"Madrid": "마드리드",
	"Magadan": "마가단",
	"Magenta": "자홍색",
	"Makassar": "마카사르",
	"Make blurry or difficult-to-see areas more vivid.": "흐릿하거나 구분이 어려운 부분을 선명하게 표현합니다.",
	"Malabo": "말라보",
	"Malawi": "말라위",
	"Malay": "말레이시아어",
	"Malayalam": "말라얄람어",
	"Malaysia": "말레이시아",
	"Maldives": "몰디브",
	"Mali": "말리",
	"Malta": "몰타",
	"Manage channels stored on the TV.": "TV에 저장된 채널을 관리합니다.",
	"Managua": "마나과",
	"Manama": "마나마",
	"Manaus": "마노스",
	"Mandarin": "만다린어",
	"Manila": "마닐라",
	"Manual": "수동",
	"Maori": "마오리어",
	"Maputo": "마푸토",
	"Marathi": "마라타어",
	"Marquesas": "마키저스",
	"Marshall Islands": "마샬 군도",
	"Martinique": "말티니크",
	"Maseru": "마세루",
	"Mature Audience Only": "성인 관람가",
	"Mauritania": "모리타니",
	"Mauritius": "모리셔스",
	"Maximize contrast by increasing the intensity of bright and dark areas of the screen.": "화면의 밝은 부분은 더욱 밝게, 어두운 부분은 더욱 어둡게 하여 명암비를 극대화합니다.",
	"Mayotte": "마요트",
	"Mazatlán": "마사틀란",
	"Mbabane": "음바바네",
	"Medium": "보통",
	"Menu Language": "메뉴 언어",
	"Menu Transparency": "메뉴 투명도",
	"Message": "메시지",
	"Method": "조정 방식",
	"Mexico": "멕시코",
	"Mexico City": "멕시코시티",
	"Middle East": "중동",
	"Minsk": "민스크",
	"Minutes": "분",
	"Mobile Connection Management": "모바일 연결 관리",
	"Mode Option": "모드 설정",
	"Model": "모델",
	"Mogadishu": "모가디슈",
	"Moldova": "몰도바",
	"Monaco": "모나코",
	"Moncton": "멍크턴",
	"Mongolia": "몽골",
	"Monrovia": "몬로비아",
	"Montenegro": "몬테네그로",
	"Monterrey": "몬테레이",
	"Montevideo": "몬테비데오",
	"Month": "월",
	"Montréal": "몬트리올",
	"Morocco": "모로코",
	"Moscow": "모스크바",
	"Motion Eye Care": "동영상 눈부심 방지",
	"Motion Pro": "모션 프로",
	"Movie Lock": "영화 방송 등급별 잠금",
	"Mozambique": "모잠비크",
	"Multi Audio": "음성 다중",
	"Multi Channel Audio": "멀티채널 오디오",
	"Multiple": "다중 언어",
	"Muscat": "무스카트",
	"Music": "음악",
	"Myanmar": "미얀마",
	"Mérida": "메리다",
	"NEXTGEN TV Mode": "NEXTGEN TV 모드",
	"NSW/ACT - New South Wales / Australian Capital Territory - Sydney": "NSW/ACT - 뉴사우스웨일즈/오스트레일리아 수도 특별 지역 - 시드니",
	"NT - Northern Territory - Darwin": "NT - 노던준주 - 다윈",
	"Nairobi": "나이로비",
	"Namibia": "나미비아",
	"Narrow": "좁게",
	"Nassau": "나소",
	"Natural": "자연스럽게",
	"Ndebele": "은데벨레어",
	"Ndjamena": "은자메나",
	"Nepal": "네팔",
	"Netherland": "네덜란드",
	"Netherlands": "네덜란드",
	"Network": "네트워크",
	"Network Connection Settings": "네트워크 연결 설정",
	"Network Name": "네트워크 이름",
	"Network-Based Personalization Recommendations": "네트워크 기반 개인화 추천",
	"New Caledonia": "뉴 칼레도니아",
	"New York": "뉴욕",
	"New Zealand": "뉴질랜드",
	"Next": "다음",
	"Niamey": "니아메",
	"Nicaragua": "니카라과",
	"Nicosia": "니코시아",
	"Niger": "니제르",
	"Nigeria": "나이지리아",
	"Nipigon": "니피곤",
	"No": "아니요",
	"No Internet via 3G/4G network": "3G/4G 네트워크에 연결되지 않음",
	"No Internet via Ethernet": "유선 인터넷 접속 불가",
	"No Internet via Wi-Fi": "무선 인터넷 접속 불가",
	"No One 17 and Under Admitted.": "17세 이하는 시청할 수 없습니다.",
	"No Operation Auto Off": "자동꺼짐 없음",
	"No Signal Auto Off": "무신호 시 자동꺼짐",
	"No Signal Image": "신호 없음 이미지",
	"No Signal Power Off (15Min)": "무신호 시 자동  꺼짐",
	"No devices have been found.": "검색된 기기가 없습니다.",
	"No paired devices.": "연결된 기기가 없습니다.",
	"No signal on Server": "서버 응답 없음",
	"No updates found.": "새로운 업데이트가 없습니다.",
	"Noise Reduction": "노이즈 제거",
	"None": "없음",
	"Normal": "보통",
	"North Korea": "북한",
	"Northern Africa": "북아프리카",
	"Norway": "노르웨이",
	"Norwegian": "노르웨이어",
	"Not Connected": "연결되지 않음",
	"Note : If your device does not support this feature, it may not work properly. In that case, you can connect the device to a different HDMI port or turn the 8K HDMI Ultra HD Deep Color setting off.": "주의 : 연결된 기기가 8K 울트라HD Deep Color를 지원하지 않을 경우, 제대로 동작하지 않을 수 있습니다. 문제가 발생할 경우, 다른 HDMI 단자에 연결하시거나 8K 울트라HD Deep Color 설정을 꺼짐으로 변경해보세요.",
	"Note : If your device does not support this feature, it may not work properly. In that case, you can connect the device to a different HDMI port or turn the HDMI Ultra HD Deep Color setting off.": "주의 : 연결된 기기가 울트라HD Deep Color를 지원하지 않을 경우, 제대로 동작하지 않을 수 있습니다. 문제가 발생할 경우, 다른 HDMI 단자에 연결하시거나 울트라HD Deep Color 설정을 꺼짐으로 변경해보세요.",
	"Note: Available options depend on the broadcast program.": "옵션 항목은 방송 프로그램에 따라 달라질 수 있습니다.",
	"Note: Behavior may differ if connected device is not a LG device.": "연결된 기기가 LG 제품이 아닌 경우에는 동작이 달라질 수 있습니다.",
	"Note: Only displayed when it is provided by the program.": "단, 방송에서 해당 언어를 제공할 때에 볼 수 있습니다.",
	"Note: Subtitles are only displayed when provided by the broadcast program.": "자막은 방송 프로그램에서 제공될 때에만 표시됩니다.",
	"Note: Supported features may differ by model and its transparency by the feature's operation with content playback like Live TV or VOD content.": "지원되는 기능과 동작은 모델 및 현재 상태에 따라 달라질 수 있습니다.",
	"Note:<br>1. If your TV is turned on while Pixel Refresher is in progress, it will stop the process and you have to start over.<br>2. While processing, a white line may appear in the screen. This is normal when clearing your screen.": "주의:<br>1. 픽셀 리프레셔가 완료되기 전에 TV를 켜면 모든 과정이 중단되며, 해당 기능을 다시 시작하셔야 합니다.<br>2. 픽셀 리프레셔 진행 중 화면에 흰 선이 나타날 수 있으나, 더 깨끗한 화면을 만들기 위한 정상 동작입니다.",
	"Notifications": "알림 목록",
	"Nouméa": "누메아",
	"Novosibirsk": "노보시비르스크",
	"OK": "확인",
	"OLED LIGHT": "올레드 라이트",
	"OLED Motion": "올레드 모션",
	"OLED Motion Pro": "올레드 모션 프로",
	"OLED Screen Saver": "올레드 화면 보호",
	"OLED Surround": "올레드 서라운드",
	"Object Audio": "객체 오디오",
	"Off": "꺼짐",
	"Oman": "오만",
	"Omsk": "옴스크",
	"On": "켜짐",
	"OnTimer Channel not selected": "켜짐 채널이 선택되지 않았습니다.",
	"Open": "인증 안 함",
	"Open Source Licenses": "오픈 소스 소프트웨어 고지",
	"Open when TV is turned on": "TV가 켜져 있을 때 열기",
	"Operate once when TV is off": "TV 꺼질 때 한번 시작",
	"Optical": "광 디지털",
	"Optical + Internal TV Speaker": "광 디지털 + TV 내부 스피커",
	"Optimize a depth for contents by an algorithm learned via a LG Machine Leaning technique.": "LG의 머신러닝 기법으로 학습한 알고리즘으로 콘텐츠에 최적화된 입체감을 표현합니다.",
	"Optimize contrast settings based on image brightness of the HDR content.": "HDR 영상의 밝기에 따라 화면의 밝은 부분과 어두운 부분의 차이를 최적의 상태로 보정합니다.",
	"Optimize contrast settings based on image brightness.": "영상의 밝기에 따라 화면의 밝은 부분과 어두운 부분의 차이를 최적의 상태로 보정합니다.",
	"Optimize the sound for a cinematic experience.": "영화에 최적화된 음향으로 감상할 수 있습니다.",
	"Oranjestad": "오랑예스타트",
	"Original Language": "원어",
	"Oslo": "오슬로",
	"Others": "기타",
	"Ouagadougou": "와가두구",
	"Outer": "외부",
	"Output sound through the Internal TV speaker.": "TV에 내장된 스피커로 소리를 듣습니다.",
	"PIN: {pin}": "비밀번호: {pin}",
	"PS": "팔레스타인",
	"Pakistan": "파키스탄",
	"Palau": "팔라우",
	"Panama": "파나마",
	"Panama City": "파나마시티",
	"Panjabi": "펀자브어",
	"Papua New Guinea": "파푸아뉴기니",
	"Paraguay": "파라과이",
	"Paramaribo": "파라마리보",
	"Parental Guidance Suggested": "보호자의 시청 지도 권장",
	"Parental Guidance Suggested :": "보호자의 시청 지도 권장 :",
	"Parental guidance suggested for children ages 8-13.": "8-13세 어린이는 보호자의 시청 지도가 필요합니다.",
	"Parents Guidance strongly required :": "반드시 보호자의 주의 필요 :",
	"Parents Strongly Cautioned": "반드시 보호자의 주의 필요",
	"Paris": "파리",
	"Password": "비밀번호",
	"Patent Information": "특허 정보",
	"Peak Brightness": "밝기 향상",
	"Persian": "페르시아어",
	"Peru": "페루",
	"Philippines": "필리핀",
	"Phnom Penh": "프놈펜",
	"Phoenix": "피닉스",
	"Photo": "사진",
	"Pick a Time": "시간 선택",
	"Picture": "영상",
	"Picture Mode": "영상 모드",
	"Picture Mode Settings": "영상 모드 설정",
	"Picture Options": "부가 설정",
	"Picture Test": "영상 테스트",
	"Picture or sound may not work properly while connected external device and TV are initially communicating. If the issue persists, please revert the settings or reboot your connected external device.": "변경된 설정값을 외부 기기로 전달하는 동안에 일시적으로 영상이나 음향이 정상적으로 동작하지 않을 수 있습니다. 같은 증상이 반복되면, 설정값을 다시 변경하거나 연결된 외부기기를 다시 시작해주세요.",
	"Pitch": "음조",
	"Pixel Refresher": "픽셀 리프레셔",
	"Pixel Refresher allows your TV to provide the clearest picture possible.": "픽셀 리프레셔를 실행하면 더 깨끗한 화면으로 영상을 시청하실 수 있습니다.",
	"Pixel Refresher begins only once when the TV is turned off.": "TV가 꺼질 때 픽셀 리프레셔가 한번만 시작됩니다.",
	"Pixel Refresher has been scheduled to start the next time your TV is turned off.": "TV가 꺼질 때 픽셀 리프레셔를 실행하도록 예약되었습니다.",
	"Play": "재생",
	"Play sound through TV Speaker.": "TV 스피커로 소리를 듣습니다.",
	"Play the standard sound suitable for all types of content.": "일반적으로 모든 콘텐츠에 잘 어울리는 음향으로 감상할 수 있습니다.",
	"Please check if WiSA Speakers are turned on and try again.": "WiSA 스피커가 켜져 있는지 확인하시고 다시 시도해주세요.",
	"Please check that the Bluetooth device is already connected to another device.": "블루투스 기기가 이미 다른 기기와 연결되어 있는지 확인해주세요.",
	"Please check the network name and password and try again.": "네트워크 이름과 비밀번호를 확인하고 다시 시도하세요",
	"Please check the status and try again": "상태를 확인하신 후 다시 시도해 주세요.",
	"Please do not unplug the USB storage until the copying is completed.": "채널 복사가 완료될 때까지 USB를 제거하지 마세요.",
	"Please enter your password to turn off this function.": "잠금 기능을 끄려면 비밀번호를 입력해주세요.",
	"Please enter your password to turn on this function.": "잠금 기능을 켜려면 비밀번호를 입력해주세요.",
	"Please make sure that your TV is connected to the network and try again.": "TV가 네트워크에 연결되어 있는지 확인하신 후 다시 시도해주세요.",
	"Please note that LG does not use or manage the value.": "LG는 해당 값을 사용하거나 관리하지 않음을 명시합니다.",
	"Please note that the sound may not be output when Digital Sound Out is set to Pass Through.": "단, 디지털 음향 출력이 Pass Through로 설정된 경우에는 소리가 출력되지 않을 수 있습니다.",
	"Please try again later.": "나중에 다시 시도하세요.",
	"Please wait while the Settings application reloads.": "설정 메뉴를 다시 불러오는 중입니다. 잠시 기다려주세요.",
	"Please wait while the Settings application restarts.": "설정을 재시작하는 동안 잠시 기다려 주세요.",
	"Please wait while the TV restarts.": "TV가 다시 시작되는 동안 잠시 기다려주세요.",
	"Please wait while the TV searches for LG Service Country.": "TV가 LG 서비스 국가를 검색하는 동안 잠시 기다려 주세요.",
	"Podgorica": "포드고리차",
	"Point": "포인트",
	"Pointer Options": "포인터 설정",
	"Pointer Size": "포인터 크기",
	"Poland": "폴란드",
	"Polish": "폴란드어",
	"Pontianak": "폰티아나크",
	"Port Louis": "포트루이스",
	"Port Moresby": "포트모르즈비",
	"Port of Spain": "포트오브스페인",
	"Port-au-Prince": "포르토프랭스",
	"Porto Novo": "포르토노보",
	"Porto Velho": "포르토벨료",
	"Porto-Novo": "포르토노보",
	"Portugal": "포르투갈",
	"Portuguese": "포르투갈어",
	"Position": "위치",
	"Position Settings": "위치 설정",
	"Power Off Timer": "꺼짐 시간",
	"Power On Timer": "켜짐 시간",
	"Power Saving Mode": "파워 세이빙 모드",
	"Prague": "프라하",
	"Praia": "프라이아",
	"Preschool": "미취학 아동",
	"Press right button to adjust de-blur and Motion Pro value.": "오른쪽 버튼을 누르면 끌림 제거 및 모션 프로 설정값을 조절할 수 있습니다.",
	"Press right button to adjust de-blur and OLED Motion Pro value.": "오른쪽 버튼을 누르면 끌림 제거 및 올레드 모션 프로 설정값을 조절할 수 있습니다.",
	"Press right button to adjust de-blur and OLED Motion value.": "오른쪽 버튼을 누르면 끌림 제거 및 올레드 모션 설정값을 조절할 수 있습니다.",
	"Press right button to adjust de-judder and Motion Pro value.": "오른쪽 버튼을 누르면 떨림 제거 및 모션 프로 설정값을 조절할 수 있습니다.",
	"Press right button to adjust de-judder and OLED Motion Pro value.": "오른쪽 버튼을 누르면 떨림 제거 및 올레드 모션 프로 설정값을 조절할 수 있습니다.",
	"Press right button to adjust de-judder and OLED Motion value.": "오른쪽 버튼을 누르면 떨림 제거 및 올레드 모션 설정값을 조절할 수 있습니다.",
	"Press right button to adjust de-judder, de-blur and Motion Pro value.": "오른쪽 버튼을 누르면 떨림 제거 및 끌림 제거, 모션 프로 설정값을 조절할 수 있습니다.",
	"Press right button to adjust de-judder, de-blur and OLED Motion Pro value.": "오른쪽 버튼을 누르면 떨림 제거 및 끌림 제거, 올레드 모션 프로 설정값을 조절할 수 있습니다.",
	"Press right button to adjust de-judder, de-blur and OLED Motion value.": "오른쪽 버튼을 누르면 떨림 제거 및 끌림 제거, 올레드 모션 설정값을 조절할 수 있습니다.",
	"Press the WPS button on a WPS-enabled router to connect the TV to the network.": "WPS(Wi-Fi Protected Setup) 사용이 가능한 무선 공유기는 WPS 버튼을 누르면 무선 네트워크 연결이 가능합니다.",
	"Press the right button to adjust Motion Pro settings.": "오른쪽 버튼을 누르면 모션 프로 설정값을 조절할 수 있습니다.",
	"Press the right button to adjust OLED Motion Pro settings.": "오른쪽 버튼을 누르면 올레드 모션 프로 설정값을 조절할 수 있습니다.",
	"Press the right button to adjust OLED Motion settings.": "오른쪽 버튼을 누르면 올레드 모션 설정값을 조절할 수 있습니다.",
	"Press the right button to adjust de-blur settings.": "오른쪽 버튼을 누르면 끌림 제거 설정값을 조절할 수 있습니다.",
	"Press the right button to adjust de-judder settings.": "오른쪽 버튼을 누르면 떨림 제거 설정값을 조절할 수 있습니다.",
	"Previous": "이전",
	"Primary Audio Language": "기본 오디오 언어",
	"Primary Teletext Language": "기본 Teletext 언어",
	"Program exempted from ratings.": "등급 면제 프로그램입니다.",
	"Programme": "프로그램",
	"Provide HbbTV Distinctive ID": "HbbTV 고유 ID 제공",
	"Provide HbbTV Distinctive ID to HbbTV service for broadcasts.": "TV의 HbbTV 고유 ID를 방송사의 HbbTV 서비스에 제공합니다.",
	"Provided services may vary depending on countries.": "국가에 따라 제공되는 서비스가 달라질 수 있습니다.",
	"Puerto Rico": "푸에르토리코",
	"Pyongyang": "평양",
	"QLD - Queensland - Brisbane": "QLD - 퀸즐랜드 - 브리스번",
	"Qatar": "카타르",
	"Quick Help": "퀵 헬프",
	"Quick Start+": "Q 스타트+",
	"Rainy River": "레이니강",
	"Raised": "키움",
	"Rangoon": "양곤",
	"Real Cinema": "리얼시네마",
	"Reason: Authentication with access point was unsuccessful.": "원인: 액세스 포인트(AP)가 인증되지 않았습니다.",
	"Reason: Could not establish a connection to access point.": "원인: 액세스 포인트(AP)에 연결되지 않았습니다.",
	"Reason: Could not retrieve a valid IP address by using DHCP.": "원인: DHCP를 사용하여 유효한 IP주소를 받아올 수 없습니다.",
	"Reason: Entered password is incorrect.": "원인: 입력하신 비밀번호가 맞지 않습니다.",
	"Reason: Password is missing.": "원인: 비밀번호 오류입니다.",
	"Reason: The network you selected is out of range.": "원인: 선택한 네트워크가 수신 범위 내에 없습니다.",
	"Reason: Unable to login.": "원인: 로그인할 수 없습니다.",
	"Receive emergency alerts from TV when an emergency occurs.": "재난 상황이 발생했을 때 TV를 통해 재난 알림을 받습니다.",
	"Recife": "헤시피",
	"Recommend setting up the hours you don't usually watch TV to Always-on.": "TV를 거의 사용하지 않는 시간으로 설정하는 것을 권장합니다.",
	"Recommend useful contents and features based on viewing history and app usage patterns.": "시청 이력과 앱 사용 패턴에 맞춰 유용한 콘텐츠와 기능을 추천 받을 수 있습니다.",
	"Recommendations are available for the people, products and locations related to the current program.": "시청 중인 방송에 연관된 인물, 상품, 장소 정보를 추천 받을 수 있습니다.",
	"Red": "빨간색",
	"Reduce irregular noise from digital video signals to optimize image quality clearly.": "디지털 영상 신호를 만들면서 발생하는 불규칙적으로 튀는 작은 점들을 제거하여 깨끗한 화면을 표현합니다.",
	"Regina": "리자이나",
	"Region": "지역",
	"Registered Devices ({num})": "등록된 기기 ({num})",
	"Reinforce a high-pitched tone of the optimized sound.": "공간에 최적화된 사운드의 고음을 더욱 강화합니다.",
	"Reinforce the low-pitched tone of the optimized sound.": "공간에 최적화된 사운드의 저음을 더욱 강화합니다.",
	"Remove irregular and erratic pixels for a clearer image.": "불규칙적으로 튀는 작은 점들을 제거하여 깨끗한 영상을 표현합니다.",
	"Reset": "초기화",
	"Reset AD ID": "AD ID 초기화",
	"Reset HbbTV Distinctive ID": "HbbTV 고유 ID 초기화",
	"Reset Password": "비밀번호 재설정",
	"Reset Settings": "설정 초기화",
	"Reset the app list approved when connecting to the HbbTV mobile app.": "HbbTV 모바일 앱 연결 시 승인된 앱 목록을 초기화합니다.",
	"Reset the caption position.": "자막의 위치 설정을 초기화할 수 있습니다.",
	"Reset the history of both watching content and using apps. When the history is reset, it may take a certain period of time to receive the recommendations of content again.": "콘텐츠 시청과 앱 사용 이력을 초기화합니다. 초기화할 경우 다시 콘텐츠를 추천받기까지 일정 기간이 소요됩니다.",
	"Reset to Initial Settings": "초기 설정",
	"Restrict access to TV programs based on their ratings.": "등급에 따라 TV 프로그램의 시청을 제한합니다.",
	"Restrict watching based on age ratings for children programs.": "어린이 프로그램 연령 등급에 따라 시청을 제한합니다.",
	"Restrict watching based on ages ratings.": "연령 등급에 따라 시청을 제한합니다.",
	"Restrict watching based on fantasy violence content ratings.": "비현실적인 폭력성 등급에 따라 시청을 제한합니다.",
	"Restrict watching based on programs containing adult language.": "성인용 언어 사용 등급에 따라 시청을 제한합니다.",
	"Restrict watching based on programs containing sexual scene.": "성적인 상황에 대한 등급에 따라 시청을 제한합니다.",
	"Restrict watching based on programs containing sexually suggestive dialogue.": "성적인 내용을 암시하는 대화 등급에 따라 시청을 제한합니다.",
	"Restrict watching based on specified ages or contents ratings under parents guidance.": "보호자의 지도하에 시청할 수 있도록 특정 연령 및 콘텐츠의 등급에 따라 시청을 제한합니다.",
	"Restrict watching based on violence content ratings.": "폭력성 등급에 따라 시청을 제한합니다.",
	"Restrict watching movies based on rating.": "영화 등급에 따라 시청을 제한합니다.",
	"Restrict watching programs based on rating.": "프로그램의 등급에 따라 시청을 제한합니다.",
	"Restriction ratings :": "제한 등급 :",
	"Retry": "재시도",
	"Revert TV to its initial settings.": "TV를 초기 상태로 되돌립니다.",
	"Revert color adjustment settings to default.": "색 조정 설정값을 초기 상태로 되돌립니다.",
	"Revert detailed sound effect settings of standard mode to default.": "표준 음향 모드의 세부 효과 설정값을 초기 상태로 되돌립니다.",
	"Revert picture setting values to default.": "영상 설정값을 초기 상태로 되돌립니다.",
	"Revert white balance settings to default.": "화이트 밸런스 설정을 초기 상태로 되돌립니다.",
	"Reykjavik": "레이캬비크",
	"Riga": "리가",
	"Right": "오른쪽",
	"Right Left": "우/좌",
	"Right Surround": "오른쪽 서라운드",
	"Right drop shadow": "오른쪽 그림자",
	"Rio Branco": "리오 브랑코",
	"Riyadh": "리야드",
	"Romania": "루마니아",
	"Romanian": "루마니아어",
	"Rome": "로마",
	"Russia": "러시아",
	"Russian": "러시아어",
	"Rwanda": "르완다",
	"R{value}": "적{value}",
	"SA - South Australia - Adelaide": "SA - 사우스 오스트레일리아 - 애들레이드",
	"SIGNATURE Opening": "SIGNATURE 오프닝",
	"SIGNATURE TV Settings": "SIGNATURE TV 설정",
	"SIMPLINK (HDMI-CEC)": "심플링크 (HDMI-CEC)",
	"SIMPLINK lets you use your LG Remote to control other SIMPLINK-enabled devices, like a DVD player or audio home theater system, that are connected to your LG Smart TV by HDMI.": "심플링크를 켜시면 HDMI로 TV에 연결된 심플링크 기기들(예: DVD 플레이어, 홈 씨어터 시스템)을 TV 리모컨으로 제어할 수 있습니다.",
	"SIMPLINK will be automatically turned on to use this ARC mode.": "이 기능을 이용하려면 심플링크가 켜져 있어야 하므로, 선택 시 심플링크가 자동으로 켜집니다.",
	"Safety": "잠금",
	"Saint Lucia": "세인트 루시아",
	"Saint Vincent": "세인트빈센트그레나딘",
	"Sakhalin": "사할린",
	"Samara": "사마라",
	"Samarkand": "사마르칸트",
	"Samoa": "사모아",
	"San Luis": "산루이스",
	"San Salvador": "산살바도르",
	"Sana": "사나",
	"Santiago": "산티아고",
	"Santo Domingo": "산토도밍고",
	"Sarajevo": "사라예보",
	"Satellite": "위성",
	"Satellite DTV": "위성 DTV",
	"Satellite Radio": "위성 라디오",
	"Saturation": "채도",
	"Saudi Arabia": "사우디 아라비아",
	"Saudi arabia": "사우디아라비아",
	"Save CAM Operator's Profile": "CAM 정보 저장",
	"Save the color adjustment settings from the current picture mode in all inputs.": "현재 영상 모드의 색 조정 설정값을 전체 입력에 적용합니다.",
	"Save the white balance settings from the current picture mode in all inputs.": "현재 영상 모드의 화이트 밸런스 설정값을 전체 입력에 적용합니다.",
	"Save/reset your CI password. Saving your password will let you skip the sign-in step in the future.": "CI 비밀번호를 재설정하고 저장합니다. CI 비밀번호를 저장해두면, CI 프로그램을 시청할 때마다 비밀번호를 입력하지 않아도 됩니다.",
	"Scan \"Auto Detect\" automatically.": "연결 가능한 기기가 있는지 자동으로 탐색합니다.",
	"Scoresbysund": "스코즈비 만",
	"Screen Down": "화면 내리기",
	"Screen Off": "화면 끄기",
	"Screen Saver": "스크린 세이버",
	"Screen Share": "화면 공유",
	"Screen Shift ": "화면 이동",
	"Screen shifts at regular time intervals and prevent picture quality issues that may cause when the TV has been turned on for an extended period of time.": "일정 시간 간격으로 화면이 약간씩 움직여, 장시간 TV가 켜져 있을 때 발생할 수 있는 문제를 방지합니다.",
	"Screen will turn off in 5 seconds. To turn the screen back on, press any button except the power and volume button.": "화면이 5초 안에 꺼집니다. 화면을 다시 켜려면 전원과 음량을 제외한 리모컨 버튼을 눌러주세요.",
	"Search": "검색",
	"Search Bluetooth Device": "블루투스 기기 검색",
	"Searching...": "검색 중...",
	"Second Language": "두번째 오디오 언어",
	"Secondary Audio Language": "두번째 오디오 언어",
	"Secondary Teletext Language": "두번째 Teletext 언어",
	"Security": "보안",
	"Select IRE point to adjust luminance.": "휘도를 조정할 IRE 포인트를 선택합니다.",
	"Select Mode": "모드 선택",
	"Select TV's language settings.": "TV에서 사용되는 언어를 설정합니다.",
	"Select a caption type for HD broadcasts.": "HD 방송의 자막 종류를 선택합니다.",
	"Select a caption type for NEXTGEN TV broadcasts.": "NEXTGEN TV 방송의 자막 종류를 선택합니다.",
	"Select a caption type for UHD broadcasts.": "UHDTV 방송의 자막 종류를 선택합니다.",
	"Select a caption type for analog broadcasts.": "아날로그 방송의 자막 종류를 선택합니다.",
	"Select a video mode that matches the viewing environment, or specify settings for a video mode, such as contrast, color, and more.": "시청 환경에 맞는 영상 모드를 선택하거나, 해당 영상 모드의 명암, 색상 등을 설정합니다.",
	"Select an audio format for each HDMI input.": "HDMI 입력 별 오디오 포맷을 선택합니다.",
	"Select another Digital Sound Out (Auto or PCM) if you can't hear sound effect after selecting Pass Through.": "Pass Through 선택 후 효과음이 들리지 않을 경우 다른 디지털 음향 출력(자동 또는 PCM)으로 선택해주세요.",
	"Select audio language for digital broadcasts.": "디지털 방송의 오디오 언어를 선택합니다.",
	"Select color to be adjusted.": "조정할 색을 선택합니다.",
	"Select days to apply the Timer Power Off settings every week.": "TV 꺼짐 기능을 반복할 요일을 선택합니다.",
	"Select days to apply the Timer Power On settings every week.": "TV 켜짐 기능을 반복할 요일을 선택합니다.",
	"Select device for audio output.": "소리를 들을 스피커 또는 기기를 선택합니다.",
	"Select device or speaker for audio output.": "소리를 들을 스피커 또는 기기를 선택합니다.",
	"Select digital audio output format.": "디지털 음성 출력 방식을 선택합니다.",
	"Select language for TV menu.": "TV 메뉴에 사용되는 언어를 선택합니다.",
	"Select language for subtitles.": "자막 언어를 선택합니다.",
	"Select languages for keyboards input.": "키보드 입력에 사용되는 언어를 선택합니다.",
	"Select method to adjust white balance.": "화이트 밸런스를 조절하는 방식을 선택합니다.",
	"Select point to adjust luminance.": "휘도를 조정할 포인트를 선택합니다.",
	"Select the Sound mode and set detailed Audio effects.": "음향 모드를 선택하고 세부 효과를 설정합니다.",
	"Select the Sound mode for each content type.": "콘텐츠에 적합한 음향 모드를 선택합니다.",
	"Select the Ultra HD Deep Color for HDMI {num} port.": "HDMI {num}* 단자의 울트라HD Deep Color 기능을 선택할 수 있습니다.",
	"Select the app to restrict the use.": "사용을 제한할 앱을 선택합니다.",
	"Select the appropriate picture mode according to the viewing environment or content type.": "시청 환경이나 콘텐츠의 종류에 따라 적합한 영상 모드를 선택합니다.",
	"Select the audio properties to listen to the broadcast in the way you like.": "방송의 오디오 속성을 취향에 맞게 선택합니다.",
	"Select the caption type for digital broadcasts and set detailed subtitle settings.": "디지털 방송의 자막 종류를 선택하고 자막 상세 설정을 합니다.",
	"Select the channel to restrict watching.": "시청을 제한할 채널을 선택합니다.",
	"Select the channel to watch when the TV turns on.": "TV가 켜질 때 시청할 채널을 선택합니다.",
	"Select the color range to be displayed.": "표현할 수 있는 색의 범위를 선택합니다.",
	"Select the country for your country's special services.": "국가에 맞는 특화 서비스 이용을 위해 국가를 선택합니다.",
	"Select the desired video angle.": "원하는 각도에서 찍힌 영상을 선택합니다.",
	"Select the format to transfer TV Digital Sound Out to an external device.": "TV의 디지털 음향을 외부기기로 내보내는 형식을 선택합니다.",
	"Select the input to use when the TV turns on.": "TV가 켜질 때 시청할 외부입력을 선택합니다.",
	"Select the inputs to restrict the use.": "사용을 제한할 외부입력을 선택합니다.",
	"Select the most preferred Subtitle Language.": "기본 자막 언어를 선택할 수 있습니다.",
	"Select the place where to use the TV.": "TV를 사용하는 장소를 선택합니다.",
	"Select the residential region for your regional broadcast signal.": "지역에 맞는 방송 시청을 위해 현재 거주 지역을 설정합니다.",
	"Select the second preferred Subtitle Language.": "두번째 자막 언어를 선택할 수 있습니다.",
	"Select your first choice of audio language for digital broadcasts.": "디지털 방송의 기본 오디오 언어를 선택합니다.",
	"Select your first choice of language for your broadcast TV provider's teletext services.": "방송 신호가 제공하는 Teletext 서비스의 기본 언어를 선택합니다.",
	"Select your second choice of audio language for digital broadcasts.": "디지털 방송의 두번째 오디오 언어를 선택합니다.",
	"Select your second choice of language for your broadcast TV provider's teletext services.": "방송 신호가 제공하는 Teletext 서비스의 두번째 언어를 선택합니다.",
	"Senegal": "세네갈",
	"Seoul": "서울",
	"Serbia": "세르비아",
	"Serbian": "세르비아어",
	"Serial Number": "일련 번호",
	"Service 1": "서비스 1",
	"Service 2": "서비스 2",
	"Service 3": "서비스 3",
	"Service 4": "서비스 4",
	"Service 5": "서비스 5",
	"Service 6": "서비스 6",
	"Service Area Zip Code": "서비스 지역 우편번호",
	"Set Automatically": "자동 설정",
	"Set ID": "ID 설정",
	"Set My Team Alarm.": "선호하는 스포츠 팀 알림을 설정합니다.",
	"Set Store Mode settings.": "매장 모드 관련 기능을 설정합니다.",
	"Set System Color mode for your current TV input.": "현재 TV 입력의  System Color 모드를 설정할 수 있습니다.",
	"Set additional options for Video Description.": "화면 해설에 대한 추가 기능을 설정합니다.",
	"Set additional picture settings.": "영상 관련 추가 기능을 설정합니다.",
	"Set additional sound-related settings.": "사운드 관련 추가 기능을 설정합니다.",
	"Set advanced Subtitle options.": "자막에 대한 여러 가지 설정을 할 수 있습니다.",
	"Set advanced captioning options.": "자막에 대한 상세 설정을 할 수 있습니다.",
	"Set and edit the IP address version to IPv4 or IPv6.": "IP주소 버전을 IPv4 또는 IPv6로 설정하고 편집합니다.",
	"Set audio-related options.": "오디오 관련된 항목들을 설정합니다.",
	"Set caption size, color, transparency, and other options for broadcasts.": "방송의 자막 크기, 색상, 투명도 등 상세 설정을 합니다.",
	"Set color temperature from warm to cool.": "화면의 색감을 차갑거나 따뜻한 느낌으로 조절합니다.",
	"Set detailed caption settings for HD broadcasts.": "HD 방송의 자막 상세 설정을 합니다.",
	"Set detailed options for the AI functions.": "인공지능 기능의 세부 사항을 설정합니다.",
	"Set detailed options for the Home feature.": "홈 기능의 세부 사항을 설정합니다.",
	"Set detailed options for the Recommendation feature.": "추천 기능의 세부 사항을 설정합니다.",
	"Set easy connection settings with external devices.": "외부 기기와의 쉬운 연결을 위한 설정을 할 수 있습니다.",
	"Set locking on the specified channels, apps, inputs and etc to use under parents guidance.": "보호자의 지도하에 사용할 수 있도록 특정 채널, 앱, 외부입력 등을 잠금 설정합니다.",
	"Set necessary additional functions based on watching environment and screen status.": "시청환경, 화면 상태에 따라 필요한 부가 기능을 설정합니다.",
	"Set or reset the position of on-screen captions.": "화면에 제공되는 자막의 위치를 설정 및 초기화 할 수 있습니다.",
	"Set settings related to your wired / wireless network.": "유선, 무선 네트워크와 관련된 설정을 할 수 있습니다.",
	"Set the TV to turn off automatically after a set amount of time.": "특정 시간 후 TV가 자동으로 꺼지도록 설정합니다.",
	"Set the TV to turn off automatically at a set time.": "예약한 시간에 자동으로 TV가 꺼지도록 설정합니다.",
	"Set the TV to turn off automatically if there is no user input for 4 hours after the TV automatically turns on.": "TV가 자동으로 켜진 후 4시간 동안 사용자 입력이 없으면 자동으로 TV가 꺼집니다.",
	"Set the TV to turn on automatically at a set time.": "예약한 시간에 자동으로 TV가 켜지도록 설정합니다.",
	"Set the additional functions related to the TV.": "TV 관련 추가 기능을 설정합니다.",
	"Set the current date and time.": "현재 시간을 설정합니다.",
	"Set the current date manually.": "현재 날짜를 수동으로 설정하세요.",
	"Set the current time manually.": "현재 시간을 수동으로 설정하세요.",
	"Set the detect range of device available to connect.": "연결 가능 기기를 찾는 거리의 범위를 설정합니다.",
	"Set the region and country for broadcasts and special services.": "방송 및 특화 서비스를 이용하기 위해 지역과 국가를 설정합니다.",
	"Set the screen size and aspect ratio.": "화면의 크기와 비율을 설정합니다.",
	"Set the specialized functions of SIGNATURE TV.": "SIGNATURE TV의 특화 기능을 설정합니다.",
	"Set the time to turn off the TV automatically without user input.": "사용자 입력이 없을 시 자동으로 TV가 꺼지도록 시간을 설정합니다.",
	"Set the virtual multi-channel surround sound effect to enjoy more realistic sound.": "더욱 실감나는 소리를 듣기 위해 가상의 다채널 서라운드 효과를 설정합니다.",
	"Set the virtual surround sound effect to enjoy more realistic sound.": "더욱 실감나는 소리를 듣기 위해 가상의 서라운드 효과를 설정합니다.",
	"Set the volume level when the TV turns on.": "TV가 켜질 때 음량을 설정합니다.",
	"Set time to turn off the TV.": "TV가 꺼지는 시간을 설정합니다.",
	"Set time to turn on the TV.": "TV가 켜지는 시간을 설정합니다.",
	"Set up additional features related to customer support.": "고객 지원 관련 추가 기능을 설정합니다.",
	"Set up an account to use LG Services.": "LG에서 제공하는 서비스 이용을 위해 계정을 설정합니다.",
	"Set whether to display Home when the TV is turned on.": "TV 전원이 켜지면 홈이 표시되는 기능을 켜거나 끕니다.",
	"Settings Help": "설정 도움말",
	"Sexual Situations": "성적인 상황",
	"Sexually Suggestive Dialogue": "성적인 내용을 암시하는 대화",
	"Shanghai": "상하이",
	"Sharpness": "선명도",
	"Show Password": "비밀번호 표시",
	"Si, Do": "시, 도",
	"Si, Gun, Gu": "시, 군, 구",
	"Sierra Leone": "시에라리온",
	"Signal interference may reduce the Magic Remote's sensitivity if a wireless router is too close to the TV.": "무선 공유기가 TV와 너무 가까이에 있으면 신호 간섭으로 인공지능 리모컨 감도가 떨어질 수 있습니다.",
	"Simferopol": "심페로폴리",
	"Singapore": "싱가포르",
	"Size": "크기",
	"Skopje": "스코페",
	"Sleep Timer": "취침 예약",
	"Slovak": "슬로바키아어",
	"Slovakia": "슬로바키아",
	"Slovenia": "슬로베니아",
	"Slovenian": "슬로베니아어",
	"Slow": "느리게",
	"Small": "작게",
	"Smooth": "부드럽게",
	"Smooth Gradation": "자연스러운 윤곽 표현",
	"Soccer": "축구",
	"Sofia": "소피아",
	"Software Update": "소프트웨어 업데이트",
	"Software Version": "소프트웨어 버전",
	"Software update has been installed. Update will be applied when you restart your TV.": "소프트웨어 업데이트가 완료되었습니다. 업데이트된 내용은 TV가 다시 켜질 때 적용됩니다.",
	"Solid": "불투명",
	"Solomon Islands": "솔로몬 군도",
	"Somalia": "소말리아",
	"Some material may not be appropriate for children under 13.": "13세 미만의 어린이에게 부적절한 내용이 포함되어 있을 수 있습니다.",
	"Some material may not be appropriate for children.": "어린이에게 부적절한 내용이 포함되어 있을 수 있습니다.",
	"Sotho, Northern": "소토어, 북",
	"Sotho, Southern": "소토어, 남",
	"Sound": "음향",
	"Sound Mode": "음향 모드",
	"Sound Mode Settings": "음향 모드 설정",
	"Sound Out": "출력 스피커 선택",
	"Sound Share": "외부 기기 스피커 연동",
	"Sound Test": "음향 테스트",
	"South Africa": "남아프리카 공화국",
	"South Korea": "남한",
	"Southern Africa": "남아프리카",
	"Spain": "스페인",
	"Spanish": "스페인어",
	"Speaker Volume Control": "스피커 음량 조절",
	"Specify detailed voice guidance settings after turning on this feature.": "해당 기능을 켠 후, 음성 안내 관련 값을 상세히 설정할 수 있습니다.",
	"Speed": "속도",
	"Spoken Subtitle": "음성 자막",
	"Sports": "스포츠",
	"Sports Alert": "스포츠 알람",
	"Srednekolymsk": "스레드네콜림스크",
	"Sri Lanka": "스리랑카",
	"St. John's": "세인트존스",
	"Stand": "스탠드",
	"Standard": "표준",
	"Standard Mode Sound Effect": "표준 모드 음향 효과",
	"Standby Light": "대기표시등",
	"Start New Sound Tuning": "공간 인식 테스트 시작하기",
	"Start Now": "지금 시작",
	"Startup Sound": "TV 전원 사운드",
	"Stockholm": "스톡홀름",
	"Stop": "중지",
	"Store Demo": "매장",
	"Store Mode": "매장 모드",
	"Store Mode Settings": "매장 모드 설정",
	"Store Mode is for in-store display purposes. It will re-initialize the settings every few minutes. Do you want to close this app and start the Store Mode?": "매장 모드는 매장 진열을 위한 모드로, 설정이 몇 분마다 초기화됩니다. 현재 실행 중이던 앱을 종료하고 매장 모드를 시작하시겠습니까?",
	"Strong": "강하게",
	"Style": "스타일",
	"Subnet Mask": "서브넷 마스크",
	"Subtitle First Choice Language": "기본 자막 언어",
	"Subtitle Language": "자막 언어",
	"Subtitle Second Choice Language": "두번째 자막 언어",
	"Subtitles": "자막",
	"Sudan": "수단",
	"Super Impose": "수퍼 임포즈",
	"Super Resolution": "선명도 향상",
	"Support": "고객지원",
	"Suriname": "수리남",
	"Surround Balance": "서라운드 음균형",
	"Surround Level": "서라운드 레벨",
	"Swahili": "스와힐리어",
	"Swati": "스와티어",
	"Swaziland": "스와질랜드",
	"Sweden": "스웨덴",
	"Swedish": "스웨덴어",
	"Swift Current": "스위프트커런트",
	"Switch to standby mode to turn the TV back on quickly when you turn off the TV.": "TV가 빨리 켜지도록 TV를 끌 때 대기모드로 전환합니다.",
	"Switch to standby mode to use a variety of function like apps, search and etc quickly when you turn off the TV.": "앱, 검색 등의 여러 기능을 빠르게 다시 사용할 수 있도록 TV를 끌 때 대기 모드로 전환합니다.",
	"Switzerland": "스위스",
	"Sync Demo": "싱크 데모",
	"Syria": "시리아",
	"São Paulo": "상파울루",
	"TAS - Tasmania - Hobart": "TAS - 태즈메이니아 - 호바트",
	"TEXT 1": "텍스트 1",
	"TEXT 2": "텍스트 2",
	"TEXT 3": "텍스트 3",
	"TEXT 4": "텍스트 4",
	"TV Information": "TV 정보",
	"TV Installation Type": "TV 설치 유형",
	"TV Lock": "TV 방송 등급별 잠금",
	"TV Name": "TV 이름",
	"TV On With Mobile": "모바일로 TV 켜기",
	"TV Power Sound": "TV 전원 사운드",
	"TV Power Sound Volume": "TV 전원 사운드 음량",
	"TV Program Locks": "TV 방송 잠금",
	"TV Rating English": "영어 방송 등급",
	"TV Rating French": "프랑스어 방송 등급",
	"TV Speaker": "TV 스피커",
	"TV can be used as an alarm.": "TV를 알람처럼 사용할 수 있습니다.",
	"TV is turned off at a set time on every specified day.": "선택된 요일마다 예약한 시간에 TV가 꺼집니다.",
	"TV to USB": "TV에서 USB로 채널복사",
	"Tagalog": "타갈로그어",
	"Tahiti": "타히티",
	"Taipei": "타이베이",
	"Taiwan": "대만",
	"Tajikistan": "타지키스탄",
	"Take advantage of features that require networking such as the Internet, apps, software updates and etc.": "인터넷과 앱 이용, 소프트웨어 업데이트 등 네트워크가 필요한 기능을 이용할 수 있습니다.",
	"Tallinn": "탈린",
	"Tamil": "타밀어",
	"Tanzania": "탄자니아",
	"Target Luminance": "목표 휘도",
	"Tashkent": "타슈켄트",
	"Tbilisi": "트빌리시",
	"Tegucigalpa": "테구시갈파",
	"Tehran": "테헤란",
	"Telugu": "텔루구어",
	"Terrestrial DTV": "지상 DTV",
	"Text Color": "자막 색상",
	"Text Opacity": "자막 투명도",
	"Text Search": "문자 검색",
	"Thai": "태국어",
	"Thailand": "태국",
	"The HDMI {port1} and HDMI {port2} ports support AMD FreeSyncTM, and you can select this function.": "HDMI {port1}, HDMI {port2} 단자는 AMD FreeSync Premium 기능을 지원하며, 이 기능을 선택할 수 있습니다.",
	"The HDMI {port1} and HDMI {port2} ports support AMD FreeSyncTM, and you can turn it on or off.": "HDMI {port1}, HDMI {port2} 단자는 AMD FreeSync Premium 기능을 지원하며, 이 기능을 켜거나 끌 수 있습니다.",
	"The HDMI {port1} and HDMI {port2} ports support the Instant Game Response, and you can turn it on or off.": "HDMI {port1}, HDMI {port2} 단자는 게임 최적화 기능을 지원하며, 이 기능을 켜거나 끌 수 있습니다.",
	"The HDMI {port1} port supports AMD FreeSyncTM, and you can select this function.": "HDMI {port1} 단자는 AMD FreeSync Premium 기능을 지원하며, 이 기능을 선택할 수 있습니다.",
	"The HDMI {port1} port supports AMD FreeSyncTM, and you can turn it on or off.": "HDMI {port1} 단자는 AMD FreeSync Premium 기능을 지원하며, 이 기능을 켜거나 끌 수 있습니다.",
	"The HDMI {port1} port supports the Instant Game Response, and you can turn it on or off.": "HDMI {port1} 단자는 게임 최적화 기능을 지원하며, 이 기능을 켜거나 끌 수 있습니다.",
	"The HDMI {port1}, HDMI {port2} and HDMI {port3} ports support AMD FreeSyncTM, and you can select this function.": "HDMI {port1}, HDMI {port2}, HDMI {port3} 단자는 AMD FreeSync Premium 기능을 지원하며, 이 기능을 선택할 수 있습니다.",
	"The HDMI {port1}, HDMI {port2} and HDMI {port3} ports support AMD FreeSyncTM, and you can turn it on or off.": "HDMI {port1}, HDMI {port2}, HDMI {port3} 단자는 AMD FreeSync Premium 기능을 지원하며, 이 기능을 켜거나 끌 수 있습니다.",
	"The HDMI {port1}, HDMI {port2}, HDMI {port3} and HDMI {port4} ports support AMD FreeSyncTM, and you can select this function.": "HDMI {port1}, HDMI {port2}, HDMI {port3}, HDMI {port4} 단자는 AMD FreeSync Premium 기능을 지원하며, 이 기능을 선택할 수 있습니다.",
	"The HDMI {port1}, HDMI {port2}, HDMI {port3} and HDMI {port4} ports support AMD FreeSyncTM, and you can turn it on or off.": "HDMI {port1}, HDMI {port2}, HDMI {port3}, HDMI {port4} 단자는 AMD FreeSync Premium 기능을 지원하며, 이 기능을 켜거나 끌 수 있습니다.",
	"The HDMI {port1}, HDMI {port2}, HDMI {port3}, and HDMI {port4} ports support the Instant Game Response, and you can turn it on or off.": "HDMI {port1}, HDMI {port2}, HDMI {port3}, HDMI {port4} 단자는 게임 최적화 기능을 지원하며, 이 기능을 켜거나 끌 수 있습니다.",
	"The HDMI {port1}, HDMI {port2}, and HDMI {port3} ports support the Instant Game Response, and you can turn it on or off.": "HDMI {port1}, HDMI {port2}, HDMI {port3} 단자는 게임 최적화 기능을 지원하며, 이 기능을 켜거나 끌 수 있습니다.",
	"The HbbTV Distinctive ID is a unique value used only for HbbTV, which is unrelated to the user’s personal information.": "HbbTV 고유 ID는 HbbTV에서만 사용하는 고유 값으로 고객의 개인 정보와 무관합니다.",
	"The HbbTV Distinctive ID will be reset.": "HbbTV 고유 ID를 초기화합니다.",
	"The HbbTV application or service will disable its tracking of an individual user.": "HbbTV 앱이나 서비스 사용 정보를 해당 서비스가 활용하지 않도록 요청합니다.",
	"The IBB service will disable its tracking of an individual user.": "IBB 서비스 사용 정보를 해당 서비스가 활용하지 않도록 요청합니다.",
	"The LG Services Country information could not be retrieved from the server. Please try again later.": "LG 서비스 국가 정보를 서버에서 불러올 수 없습니다. 잠시 후 다시 시도해주세요.",
	"The Settings application must reload to change the menu language. Do you want to continue?": "메뉴 언어를 변경하면 설정 메뉴를 다시 불러옵니다. 계속하시겠습니까?",
	"The ambient lighting will be provided when motion is detected around the TV.": "TV 주변에 움직임이 감지되면 은은한 라이팅 효과를 제공합니다.",
	"The available external voice recognition services may change depending on the language setting. Also, if you change the menu language, the setting menu is reloaded. Do you want to continue?": "언어 설정에 따라 사용 가능한 외부 음성인식 서비스가 변경될 수 있습니다. 또한, 메뉴 언어를 변경하면 설정 메뉴를 다시 불러옵니다. 계속하시겠습니까?",
	"The channel list have been successfully copied from the USB storage to your TV. The TV will restart in 5 seconds.": "USB에서 TV로 채널이 복사되었습니다. 5초 후 TV를 다시 시작합니다.",
	"The channel list have been successfully copied from your TV to the USB storage.": "TV에서 USB로 채널 목록이 복사되었습니다.",
	"The closer to 100, the brighter.": "100에 가까울수록 밝아집니다.",
	"The closer to 100, the clearer the color becomes.": "100에 가까울수록 색상이 짙어집니다.",
	"The closer to 50 the clearer the red, the closer to 50 the clearer the green.": "적50에 가까울수록 빨간색이 짙어지고, 녹50에 가까울수록 녹색이 짙어집니다.",
	"The detailed set values of the White Balance function will be reset. Do you want to continue?": "화이트 밸런스 기능의 상세 설정값들이 초기화됩니다. 계속하시겠습니까?",
	"The gap between the sound volumes of the channel and program is automatically reduced, which helps you watch the program with a consistent volume.": "채널, 프로그램 간 소리 크기의 차이를 자동으로 맞춰 일정한 음량으로 시청합니다.",
	"The gap between the sound volumes of the channel and program is automatically set to watch the program with a consistent volume.": "채널, 프로그램 간 소리 크기의 차이를 자동으로 맞춰 일정한 음량으로 시청합니다.",
	"The higher the settings, the louder the sound rapidly.": "설정값이 높을수록 소리가 빠르게 커집니다.",
	"The internal TV speaker and Bluetooth speakers can output sound simultaneously, creating a vivid surround sound effect.": "TV에 내장된 스피커와 블루투스 스피커로 동시에 소리를 출력해 생생한 서라운드 효과를 제공합니다.",
	"The language for the voice recognition will be automatically set depending on the selected menu language.": "선택한 메뉴 언어에 따라 음성인식에 사용되는 언어가 자동 설정됩니다.",
	"The language used for Voice Recognition is set according to the selected menu language. Support services may vary depending on the voice language.": "선택한 메뉴 언어에 따라 음성인식에 사용되는 언어가 설정됩니다. 음성 언어에 따라 지원 서비스가 다를 수 있습니다.",
	"The network is currently unavailable. Please try again later.": "네트워크를 현재 사용할 수 없습니다. 잠시 후에 다시 시도해주세요.",
	"The process will take about an hour to complete and your TV needs to remain turned off.": "완료되기까지 약 1시간이 소요되며, 진행 중에는 TV가 꺼져 있어야 합니다.",
	"The process will take about {n} minute(s) to complete and your TV needs to remain turned off.": "완료되기까지 약 {n}분이 소요되며, 진행 중에는 TV가 꺼져 있어야 합니다.",
	"The program is intended for adults only.": "성인용 프로그램입니다.",
	"The screen brightness is automatically adjusted in accordance with the brightness around your TV.": "TV 주변 밝기에 따라 화면 밝기를 자동 조정합니다.",
	"The screen will slide down in 5 seconds. Press any button except Power and Volume on the remote to slide the screen back up.": "화면이 5초 안에 내려갑니다. 화면을 다시 올리려면 리모컨에서 전원과 음량을 제외한 버튼을 눌러주세요.",
	"The set sub-values of the Color Management System function will be reset. Do you want to continue?": "색조정 기능의 하위 설정값들이 초기화됩니다. 계속하시겠습니까?",
	"The setting of Bluetooth Surround Sound + Internal TV Speaker will be reset.": "블루투스 서라운드 + TV 내부 스피커 설정 값을 초기화합니다.",
	"The settings are as follows.": "항목은 다음과 같습니다.",
	"The sound may not be output when digital sound output is set to Pass Through.": "디지털 음향 출력이 Pass Through로 설정된 경우에는 소리가 출력되지 않을 수 있습니다.",
	"The update cannot be applied to the TV. Software will revert to the previous version.": "업데이트를 적용할 수 없습니다. 소프트웨어가 이전 버전으로 복원됩니다.",
	"The visual effects is displayed on the screen when the TV is turned on and the screen moves.": "TV 전원이 켜져 화면이 움직일 때의 영상 효과를 조절합니다.",
	"There are no paired devices.": "연결된 기기가 없습니다.",
	"There are settings to correct or prevent OLED panel noise.": "올레드 패널의 상태를 최적화하는 기능을 설정합니다.",
	"There is no USB device connected to your TV.": "연결된 USB기기가 없습니다.",
	"There is no message.": "메시지가 없습니다.",
	"Thimphu": "팀부",
	"Third Language": "세번째 오디오 언어",
	"This feature applies only to specified LG Wireless Keyboard models.": "이 기능은 특정 LG 무선 키보드 모델에만 지원됩니다.",
	"This function works only when it is provided by the broadcast program.": "방송 프로그램에서 해당 기능을 지원하는 경우에만 동작합니다.",
	"This is a closed caption preview": "자막 미리보기입니다.",
	"This is an already existing value.": "이미 존재하는 값입니다.",
	"This service provides you with more information about watching program and enjoys related contents.": "시청 중인 TV 프로그램 정보를 확인하고 관련 콘텐츠를 감상하는 서비스입니다.",
	"This will revert all options on TV to their default settings.": "TV 내 모든 항목을 초기 설정값으로 변경합니다.",
	"Thule": "툴레",
	"Tijuana": "티후아나",
	"Time": "시간",
	"Timer Channel": "타이머 채널",
	"Timer Repeat": "타이머 반복",
	"Timers": "예약 시간 설정",
	"Timezone": "표준 시간대",
	"Timor-Leste": "동티모르",
	"Tint": "색상",
	"Tiranë": "티라나",
	"To optimize the sound, play test sound on TV and start measuring reflected-sound using the Magic Remote.": "사운드를 최적화하기 위해, TV에서 테스트 음원을 재생하고 인공지능 리모컨을 이용한 반사음 측정을 시작합니다.",
	"To test your TV sound, Sound Out setting needs to be changed to the Internal TV Speaker. Do you want to continue?": "TV의 음향을 테스트하기 위해 출력 스피커가 TV 내부 스피커로 변경됩니다. 계속하시겠습니까?",
	"Togo": "토고",
	"Tokyo": "도쿄",
	"Tonga": "통가",
	"Toronto": "토론토",
	"Total Power On Time": "총 TV 사용 시간",
	"Tracking Speed": "속도",
	"Translucent": "반투명",
	"Transparent": "투명",
	"Treble Boost": "고음 강화",
	"Trinidad And Tobago": "트리니다드 토바고",
	"Trinidad and Tobago": "트리니다드 토바고",
	"Tripoli": "트리폴리",
	"TruMotion": "빠른 화면 최적화",
	"Tsonga": "총가어",
	"Tswana": "츠와나어",
	"Tune and save available channels.": "수신되는 전체 채널을 검색해 저장합니다.",
	"Tune and save available channels. You can set satellite channel options.": "수신되는 전체 채널을 검색해 저장합니다. 또한 케이블 및 위성 채널 관련 설정을 할 수 있습니다.",
	"Tunis": "튀니스",
	"Tunisia": "튀니지",
	"Turkey": "터키",
	"Turkish": "터키어",
	"Turkmenistan": "투르크메니스탄",
	"Turn on TV with mobile device same as smartphone.": "스마트폰과 같은 모바일 기기로 TV 전원을 켭니다.",
	"Turn on and off the Ultra HD Deep Color for HDMI {num} port.": "HDMI {num} 단자의 울트라HD Deep Color 기능을 켜고 끕니다.",
	"Turn on or off the Instant Game Response of the HDMI {num} port.": "HDMI {num} 단자의 게임 최적화 모드 기능을 켜거나 끕니다.",
	"Turn on the TV using mobile device via Bluetooth.": "블루투스를 통해 모바일 기기로 TV 전원을 켭니다.",
	"Turn on the TV using your mobile device via Wi-Fi.": "Wi-Fi를 통해 모바일 기기로 TV 전원을 켭니다.",
	"Turn on via Bluetooth": "블루투스로 TV 켜기",
	"Turn on via Wi-Fi": "Wi-Fi로 TV 켜기",
	"Turn on/off description box in Settings.": "설정 메뉴 도움말 표시를 켜거나 끕니다.",
	"Turn on/off standby light.": "대기 표시등을 켜거나 끕니다.",
	"Turn on/off the AMD FreeSyncTM of HDMI {num} port.": "HDMI {num} 단자의 AMD FreeSync Premium 기능을 켜거나 끕니다.",
	"Turn on/off the images to be displayed on screen when there is no signal.": "신호가 없을 때 화면에 표시되는 이미지를 켜거나 끕니다.",
	"Turn on/off the related features of energy consumption.": "절전 관련 기능을 켜거나 끕니다.",
	"Turn the Hybridcast service on/off.": "Hybridcast 서비스를 켜거나 끕니다.",
	"Turn the Interactivity (DTVi) service on/off.": "Interactivity (DTVi)  서비스를 켜거나 끕니다.",
	"Turn your broadcast TV provider's TV Guide on/off.": "방송국에서 제공하는 방송 안내 서비스를 켜거나 끕니다.",
	"Turn your broadcast TV provider's teletext service on/off.": "방송국에서 제공하는 Teletext 서비스를 켜거나 끕니다.",
	"Turning Wi-Fi off will prevent you from accessing all Internet-based services unless you use a cable to connect to the network. Do you want to continue?": "Wi-Fi를 끄면 인터넷 연결이 필요한 모든 서비스를 사용할 수 없습니다. 단, 유선 케이블로 네트워크에 연결은 가능합니다. 계속하시겠습니까?",
	"UAE": "아랍에미리트",
	"UHD Mode": "UHD 모드",
	"USA": "미국",
	"USB storage for Copy Channels": "USB 메모리 선택",
	"USB to TV": "USB에서 TV로 채널 복사",
	"Uganda": "우간다",
	"Ukraine": "우크라이나",
	"Ukrainian": "우크라이나어",
	"Ulaanbaatar": "울란바토르",
	"Ultra Surround": "울트라 서라운드",
	"Unable to check for updates.": "업데이트를 확인할 수 없습니다.",
	"Unable to connect to the network.": "네트워크에 연결할 수 없습니다.",
	"Undefined": "정의되지 않음",
	"Under 17 requires accompanying parent or adult guardian.": "17세 미만은 부모님 혹은 성인 보호자의 시청 지도가 필요합니다.",
	"Uniform": "표준",
	"United Arab Emirates": "아랍에미리트",
	"United Kingdom": "영국",
	"United States of America": "미국",
	"Universal Control Settings": "통합리모컨 설정",
	"Unknown": "알 수 없음",
	"Unknown issue has occurred.": "원인을 알 수 없는 오류가 있습니다.",
	"Update canceled.": "업데이트가 취소되었습니다.",
	"Update in progress...": "업데이트 진행 중...",
	"Update in progress...({n}%)": "업데이트 진행 중...({n}%)",
	"Update paused.": "업데이트가 일시중지 되었습니다.",
	"Update reserved.": "업데이트가 예약되었습니다.",
	"Update will be cancelled and all update files will be deleted now. Do you want to continue?": "업데이트가 중단되고, 업데이트를 위해 다운로드된 모든 파일이 삭제됩니다. 정말 취소하시겠습니까?",
	"Urdu": "우르두어",
	"Uruguay": "우루과이",
	"Urumqi": "우루무치",
	"Use Magic Remote to analyze the room’s acoustics and optimize TV’s sound based on the results.": "인공지능 리모컨의 마이크를 이용하여 공간의 사운드를 분석하고 이를 바탕으로 사운드를 최적화합니다.",
	"Use a large pointer.": "큰 크기의 포인터를 사용합니다.",
	"Use a medium pointer.": "중간 크기의 포인터를 사용합니다.",
	"Use a small pointer.": "작은 크기의 포인터를 사용합니다.",
	"Use the 4-way controller to change the position and press the OK button.": "리모컨 4방향 키를 이용해서 위치를 변경하고 확인 버튼을 눌러주세요.",
	"Use the following services with the selected language.": "선택한 언어로 아래 서비스를 사용할 수 있습니다.",
	"User": "사용자",
	"User Agreements": "이용 약관",
	"User Guide": "사용 설명서",
	"Uzbek": "우즈벡어",
	"Uzbekistan": "우즈베키스탄",
	"Uzhhorod": "우주호로트",
	"V Position": "V 위치",
	"V Sharpness": "수직 선명도",
	"V Size": "V 크기",
	"VIC - Victoria - Melbourne": "VIC - 빅토리아 - 멜버른",
	"Vaduz": "파두츠",
	"Valencian": "발렌시아어",
	"Vancouver": "벤쿠버",
	"Vatican City": "바티칸",
	"Venda": "벤다어",
	"Venezuela": "베네수엘라",
	"Vertical Zoom": "수직 방향 줌",
	"Video Description": "화면 해설",
	"Vienna": "비엔나",
	"Vientiane": "비엔티안",
	"Vietnam": "베트남",
	"Vietnamese": "베트남어",
	"View current Common Interface (CI) information.": "현재 설정된 CI(Common Interface) 정보를 확인합니다.",
	"View items more clearly by changing the color of the menu on the screen to black and white.": "영상 및 화면에 제공되는 메뉴의 색상을 흑백으로 변경하여 보다 또렷하게 항목을 확인할 수 있습니다.",
	"View messages from your broadcast TV provider.": "방송 신호를 통해 제공되는 메시지를 확인합니다.",
	"View more information about watching program and enjoy related contents.": "시청 중인 TV 프로그램의 정보 확인 및 관련 콘텐츠를 감상할 수 있습니다.",
	"View the original screen as it is or set the screen size and aspect ratio.": "원본 화면을 그대로 시청하거나, 화면의 크기와 비율을 설정합니다.",
	"View the original screen as it is received from broadcasts signal or connected device.": "방송 신호나 연결된 기기에서 전송되는 원본 화면을 그대로 시청합니다.",
	"Vilnius": "빌뉴스",
	"Violence": "폭력성",
	"Virtual Surround Plus": "버추얼 서라운드 플러스",
	"Vivid": "선명한 영상",
	"Vladivostok": "블라디보스톡",
	"Voice Recognition Help and Settings": "음성인식 도움말 및 설정",
	"Voice Support Service": "음성 지원 서비스",
	"Volgograd": "볼고그라드",
	"Volume": "음량",
	"Volume Increase Amount": "음량 증가량",
	"Volume Mode": "음량 모드",
	"WA - Western Australia - Eucla": "WA - 웨스턴 오스트레일리아 - 유클라",
	"WA - Western Australia - Perth": "WA - 웨스턴 오스트레일리아 - 퍼스",
	"Wall-mounted": "벽걸이",
	"Warm1": "따뜻한 느낌1",
	"Warm2": "따뜻한 느낌2",
	"Warm3": "따뜻한 느낌3",
	"Warsaw": "바르샤바",
	"Watch a diverse range of Internet contents on TV channels.": "다양한 인터넷 콘텐츠를 TV 채널로 시청합니다.",
	"We collect and store MAC address, model number, country code, language settings, and software version to verify your device and to check whether you have the latest version of the software.": "설치 가능한 최신 소프트웨어를 확인하기 위해 MAC 주소, 모델명, 국가 코드, 설정 언어와 현재 소프트웨어 버전 등을 수집하고 저장합니다.",
	"Welcome Feature": "Welcome 기능",
	"Welsh": "웨일스어",
	"Western Africa": "서아프리카",
	"When a connected HDD has not been used for a specified amount of time, switch to standby mode to reduce power consumption.": "연결된 외장하드를 일정 시간 동안 사용하지 않을 시, 대기 상태로 전환하여 전력 소모를 줄입니다.",
	"When a device is connected to the port, the game image is optimized with minimal delays, cracking, or interruptions.": "해당 단자에 연결 시, 영상의 지연이나 깨짐, 끊김을 최소화하여 게임에 최적화된 영상을 보여줍니다.",
	"When the Instant Game Response is launched, the video may blink temporarily.": "게임 최적화 모드가 실행될 때, 일시적으로 영상이 깜빡일 수 있습니다.",
	"When the Sound Out is set to \"Bluetooth / HDMI ARC / Optical Digital / WiSA Speakers\" or the connected device does not support the Instant Game Response, it may not work properly.": "출력 스피커가 ‘블루투스 / HDMI ARC / 광 디지털 / WiSA 스피커’로 설정되어 있거나, 연결된 기기가 게임 최적화 모드 기능을 지원하지 않는 경우, 제대로 동작하지 않을 수 있습니다.",
	"When the Sound Out is set to Bluetooth or the connected device does not support the Instant Game Response, it may not work properly.": "출력 스피커가 블루투스로 설정되어 있거나, 연결된 기기가 게임 최적화 모드 기능을 지원하지 않는 경우, 제대로 동작하지 않을 수 있습니다.",
	"When the device is turned on/off, your TV will automatically turn on/off.": "기기의 전원이 켜지거나 꺼지면, TV의 전원이 자동으로 켜지거나 꺼집니다.",
	"When the visual effects is off, the screen is displayed as Live TV.": "영상 효과를 끄면 TV 화면으로 보여집니다.",
	"When this feature is set to 'on', some features appearing on the screen will be partially transparent.": "이 기능을 '켜짐'으로 설정하시면, 화면 위에 나타나는 일부 메뉴를 투명하게 할 수 있습니다.",
	"When your TV is turned off, the device will automatically turn off.": "TV의 전원이 꺼지면, 기기의 전원이 자동으로 꺼집니다.",
	"While the changed set value is transferred to an external device, the picture or sound may not be normally provided temporarily.": "변경된 설정값을 외부 기기로 전달하는 동안에 일시적으로 영상이나 음향이 정상적으로 동작하지 않을 수 있습니다.",
	"White": "흰색",
	"White Balance": "화이트 밸런스",
	"Wi-Fi Connection": "무선 네트워크 연결",
	"Wi-Fi Security": "무선 네트워크 보안",
	"Wi-Fi is turned off. Turn it on to see the list of available networks that you can connect to and additional related menu items.": "Wi-Fi가 꺼져 있습니다. 연결 가능한 네트워크 및 관련 메뉴를 보시려면 Wi-Fi를 켜세요.",
	"Wi-Fi issue has occurred.": "Wi-Fi 오류가 발생하였습니다.",
	"WiSA Speakers": "WiSA 스피커",
	"Wide View": "와이드 뷰",
	"Wide View (32:9)": "와이드 뷰 (32:9)",
	"Wide Zoom": "와이드 줌",
	"Windhoek": "빈트후크",
	"Window Color": "자막 창 색깔",
	"Window Opacity": "자막 창 투명도",
	"Winnipeg": "위니펙",
	"Wired Connection (Ethernet)": "유선 네트워크 연결(이더넷)",
	"Wired Headphones": "유선 헤드폰",
	"Wired Headphones + Internal TV Speaker": "유선 헤드폰 + TV 내부 스피커",
	"With this option, you can control the audio device's volume with your TV remote.": "이 경우, TV 리모컨으로 오디오 기기의 볼륨을 조절할 수 있습니다.",
	"W{value}": "온{value}",
	"Xhosa": "코사어",
	"Yakutsk": "야쿠츠크",
	"Yamoussoukro": "야무수크로",
	"Yangon": "양곤",
	"Year": "연도",
	"Yekaterinburg": "예카테린부르크",
	"Yellow": "노란색",
	"Yellowknife": "옐로나이프",
	"Yemen": "예멘",
	"Yerevan": "예레반",
	"Yes": "예",
	"You can adjust the sound effects when the TV is turned on or off and the screen moves.": "TV 전원이 켜지거나 꺼져 화면이 움직일 때의 음향 효과를 조절합니다.",
	"You can control the devices that are connected to HDMI ports with Magic Remote without device setup processes.": "별도의 설정 없이 인공지능 리모컨으로 HDMI포트에 연결된 기기를 제어할 수 있습니다.",
	"You can delete the device connection history of Screen Share.": "화면 공유에 연결되었던 기기 이력을 삭제할 수 있습니다.",
	"You can delete the device connection history of Sound Share.": "외부 기기 스피커 연동으로 연결되었던 기기 이력을 삭제할 수 있습니다.",
	"You can find the default password in User Guide.": "초기 비밀번호는 사용 설명서에 있습니다.",
	"You can launch the Instant Game Response by setting HDMI Ultra HD Deep Color 'On'.": "HDMI 울트라HD Deep Color 기능을 ‘켜짐’으로 설정해야 게임 최적화 모드를 실행할 수 있습니다.",
	"You can only change settings from the current HDMI input.": "현재 시청 중인 HDMI 입력의 영상 설정값만 변경할 수 있습니다.",
	"You can scan again to connect the device.": "다시 스캔하여 기기를 연결할 수 있습니다.",
	"You can select left and right audio settings for broadcast signal.": "방송에서 수신되는 소리의 좌우 설정값을 선택합니다.",
	"You can select the AMD FreeSyncTM of HDMI {num} port.": "HDMI {num} 단자의 AMD FreeSync Premium 기능을 선택할 수 있습니다.",
	"You can select the Ultra HD Deep Color of port.": "단자의 울트라HD Deep Color 기능을 선택할 수 있습니다.",
	"You can set the sound to play when the TV is turned on or off.": "TV를 켜거나 끌 때 재생되는 소리를 설정할 수 있습니다.",
	"You can turn on/off the feature of saving CAM operator's profile.": "CAM 제공 정보를 저장하는 기능을 켜고 끌 수 있습니다.",
	"You can turn this feature on or off.": "해당 단자에 연결 시, 더욱 높은 해상도, 빠른 프레임수, 풍부한 색 표현을 지원하여 UHD TV에 최적화된 화면을 보여줍니다.",
	"You may receive diverse contents recommendations through Network. Turning this option off will only provide basic contents and some features may not be available.": "네트워크를 통해 더욱 풍부한 콘텐츠를 추천 받을 수 있습니다. 이 기능을 해제하면 기본 콘텐츠만 추천되며 일부 기능은 사용할 수 없습니다.",
	"Your TV and SIMPLINK-connected device will be synced as follows:": "TV와 심플링크로 연결된 기기 간 다음의 동작들이 동기화됩니다:",
	"Your TV must stay off while Pixel Refresher process is in progress. Any current or upcoming recordings, reminders, or timer power-on scheduled during this process will be canceled and the BT speaker on Zero View is not available.": "픽셀 리프레셔는 TV가 꺼져 있는 동안 진행됩니다. 이 기능이 진행되는 동안에는 현재 실행 중인 녹화 및 설정된 예약(녹화, 시청, TV 켜짐 등)이 취소되며, 제로뷰의 BT스피커 기능을 사용할 수 없습니다.",
	"Your TV must stay off while Pixel Refresher process is in progress. Any current or upcoming recordings, reminders, or timer power-on scheduled during this process will be canceled.": "픽셀 리프레셔는 TV가 꺼져 있는 동안 진행됩니다. 이 기능이 진행되는 동안에는 현재 실행 중인 녹화 및 설정된 예약(녹화, 시청, TV 켜짐 등)이 취소됩니다.",
	"Your TV needs to be connected to the network to automatically set your LG Services Country. Do you want to go to Network Settings now to check the connection?": "LG 서비스 국가를 자동으로 설정하려면 네트워크에 연결되어 있어야 합니다. 연결 상태를 확인하기 위해 '네트워크 설정'으로 이동하시겠습니까?",
	"Your TV needs to know your correct location to provide emergency alert messages through its digital TV signal.": "DTV 신호로 재난 알림을 받으려면 지역 설정이 필요합니다.",
	"Your TV will turn off until the process is complete, at which point it will automatically turn back on.": "지금 시작하시면 TV가 자동으로 꺼지고, 완료되면 자동으로 켜집니다.",
	"Zagreb": "자그레브",
	"Zambia": "잠비아",
	"Zaporozhye": "자포로제",
	"Zimbabwe": "짐바브웨",
	"Zoom": "줌",
	"Zoom2": "줌2",
	"Zulu": "줄루어",
	"Zürich": "취리히",
	"[{Device}] will be disconnected from your TV. Sound will no longer be played from this device. Do you want to continue?": "[{Device}]의 연결이 해제됩니다. TV의 소리를 더 이상 해당 기기로 전송하지 않습니다. 계속하시겠습니까?",
	"[{Device}] will be removed from the paired device list. If you want to connect it later, you need to search for available devices and re-pair it. Do you want to continue?": "[{Device}]이(가) 연결된 기기 목록에서 삭제됩니다. 다시 연결하려면 기기를 다시 검색해야 합니다. 계속하시겠습니까?",
	"[{deviceName}] will be deleted.": "[{deviceName}]가 삭제됩니다.",
	"aspectRatio_original": "원본 비율",
	"audioGuidance_fast": "빠르게",
	"audioGuidance_high": "높음",
	"audioGuidance_low": "낮음",
	"audioGuidance_medium": "보통",
	"audioGuidance_slow": "느리게",
	"audioGuidance_veryFast": "매우 빠름",
	"audioGuidance_veryHigh": "매우 높음",
	"audioGuidance_veryLow": "매우 낮음",
	"audioGuidance_verySlow": "매우 느림",
	"btDotSignalStrength_wide": "넓게",
	"button": "버튼",
	"character": "글자",
	"characters": "글자",
	"checked": "선택됨",
	"colorGamutJPNWide": "넓게",
	"connecting": "연결 중",
	"depthOfColor": "색농도",
	"diagonal zoom in": "대각선 방향으로 확대",
	"diagonal zoom out": "대각선 방향으로 축소",
	"digitalOptionSetByProgram": "자동설정",
	"energy_Maximum": "최대 절전",
	"energy_Medium": "중간 절전",
	"energy_Minimum": "최소 절전",
	"freesync_high": "높음",
	"freesync_low": "낮음",
	"freesync_off": "꺼짐",
	"freesync_wide": "넓게",
	"gamma_high1": "높음1",
	"gamma_high2": "높음2",
	"hidden": "암호",
	"horizontal zoom in": "가로 방향으로 확대",
	"horizontal zoom out": "가로 방향으로 축소",
	"jpDoNot": "꺼짐",
	"logoLuminance_high": "높음",
	"logoLuminance_low": "낮음",
	"min": "분",
	"not connected": "연결되지 않음",
	"objet_soundMode": "최적 음향, 저음 강화 등 콘텐츠에 적합한 음향 모드를 선택합니다.",
	"pictureControl3dModeStandard": "표준",
	"pictureControlAuto": "자동",
	"pictureControlAuto_BlackLevel": "자동",
	"pictureControlHigh": "높음",
	"pictureControlHigh_BlackLevel": "높음",
	"pictureControlHigh_Male": "높음",
	"pictureControlLow": "낮음",
	"pictureControlLow_BlackLevel": "낮음",
	"pictureControlLow_Male": "낮음",
	"pictureControlMedium": "보통",
	"pictureControlMedium_BlackLevel": "보통",
	"pictureControlMedium_Male": "보통",
	"pictureControlwhiteBalanceColorTemperatureMedium": "보통",
	"pictureLocalDimmingHigh": "높음",
	"pictureLocalDimmingLow": "낮음",
	"pictureLocalDimmingMed": "보통",
	"pictureMode": "표준 영상",
	"pictureModeSettings": "상세 설정",
	"press OK button to edit IP manually": "확인 버튼을 누르면 IP를 수동으로 편집할 수 있습니다.",
	"press OK button to enter channel to search": "확인 버튼을 누르면 검색할 채널을 입력할 수 있습니다.",
	"press OK button to enter value": "확인 버튼을 누르면 값을 입력할 수 있습니다.",
	"press right button to adjust de-judder and de-blur value": "오른쪽 버튼을 누르면 떨림 제거 및 끌림 제거 설정 값을 조절할 수 있습니다.",
	"press right button to adjust zoom ratio and position": "오른쪽 버튼을 누르면 확대 배율 및 위치를 조절할 수 있습니다.",
	"shift current screen down": "현재 화면을 아래로 이동",
	"shift current screen to the left": "현재 화면을 왼쪽으로 이동",
	"shift current screen to the right": "현재 화면을 오른쪽으로 이동",
	"shift current screen up": "현재 화면을 위로 이동",
	"shift down": "아래로 이동",
	"shift left": "왼쪽으로 이동",
	"shift right": "오른쪽으로 이동",
	"shift up": "위로 이동",
	"soundMode_Standard": "표준",
	"speaker_channel": "채널",
	"thaRatingNone": "없음",
	"unchecked": "선택 안됨",
	"unread": "읽지 않음",
	"vertical zoom in": "세로 방향으로 확대",
	"vertical zoom out": "세로 방향으로 축소",
	"volumeModeHigh": "높음",
	"volumeModeLow": "낮음",
	"volumeModeMedium": "보통",
	"webOS TV Version": "webOS TV 버전",
	"zoom in": "확대",
	"zoom out": "축소",
	"{label} : L{value}": "{label} : 좌{value}",
	"{label} : R{value}": "{label} : 우{value}"
}
